document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชกำหนด การบริหาร จัดการ - - - - -",
        "back": "การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๖๐"
    },
    {
        "front": "สมเด็จ พระเจ้าอยู่หัว มหา ว ชิ รา ลง กร - - - - - ว ราง กู ร",
        "back": "ณ บ ดิน ทร เทพย"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - พ.ศ.๒๕๖๐",
        "back": "ไว้ ณ วันที่ ๑๗ มิถุนายน"
    },
    {
        "front": "เป็น ปี - - - - -",
        "back": "ที่ ๒ ใน รัชกาล ปัจจุบัน"
    },
    {
        "front": "สมเด็จ พระเจ้าอยู่หัว มหา ว ชิ รา ลง - - - - - เทพย ว ราง",
        "back": "กร ณ บ ดิน ทร"
    },
    {
        "front": "กู ร - - - - - ประกาศ ว่า",
        "back": "มี พระ ราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้"
    },
    {
        "front": "โดยที่ เป็นการสมควร ปรับปรุง กฎหมาย ว่าด้วย การทำงาน ของ คนต่างด้าว และ กฎหมาย ว่าด้วย - - - - - นายจ้าง ในประเทศ",
        "back": "การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "พระราชกำหนด - - - - - การ จำกัด สิทธิ และ เสรีภาพ ของ บุคคล ซึ่ง มาตรา",
        "back": "นี้ มี บทบัญญัติ บางประการ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "๒๖ ประกอบ กับ มาตรา ๒๘ มาตรา ๓๓ มาตรา ๓๔ - - - - - ของ",
        "back": "มาตรา ๓๘ และ มาตรา ๔๐"
    },
    {
        "front": "รัฐธรรมนูญ แห่ง ราชอาณาจักร ไทย บัญญัติ ให้ กระ - - - - - กฎหมาย",
        "back": "ทำได้ โดยอาศัยอำนาจ ตาม บทบัญญัติ แห่ง"
    },
    {
        "front": "พระราชกำหนด นี้ - - - - - การทำงาน ของ คนต่างด้าว เป็นไป อย่าง มีระบบ และ มีประสิทธิภาพ",
        "back": "มี สาระสำคัญ เป็น การบริหาร จัดการ"
    },
    {
        "front": "โดย กำหนด หลักเกณฑ์ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ - - - - -",
        "back": "และ การทำงาน ของ คนต่างด้าว และ"
    },
    {
        "front": "ให้ มี คณะกรรมการ นโยบาย การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว - - - - - กำกับ",
        "back": "ซึ่ง มีอำนาจ กำหนด นโยบาย และ"
    },
    {
        "front": "การบริหาร จัดการ - - - - - นี้ มี บทบัญญัติ บางประการ ที่ มีผล เป็นการ จำกัด",
        "back": "การทำงาน ของ คนต่างด้าว ซึ่ง พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "สิทธิ และ เสรีภาพ ใน ชีวิต และ - - - - - เคหสถาน ของ บุคคล เสรีภาพ",
        "back": "ร่างกาย ของ บุคคล เสรีภาพ ใน"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล ใน การเขียน การ พิมพ์ และ การ โฆษณา - - - - - และ",
        "back": "สิทธิ ใน ทรัพย์สิน ของ บุคคล"
    },
    {
        "front": "เสรีภาพ ของ บุคคล ใน การ ประกอบอาชีพ โดย มี - - - - - เพียง เท่าที่จำเป็น",
        "back": "การ จำกัด สิทธิ และ เสรีภาพ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ - - - - - และ มีประสิทธิภาพ",
        "back": "คนต่างด้าว ให้ เป็นไป อย่าง มีระบบ"
    },
    {
        "front": "อาศัย อำนาจ ตาม ความใน มาตรา - - - - - ไทย จึง ทรง พระ กรุณา",
        "back": "๑๗๒ ของ รัฐธรรมนูญ แห่ง ราชอาณาจักร"
    },
    {
        "front": "โปรดเกล้าฯ ให้ - - - - -",
        "back": "ตรา พระราชกำหนด ขึ้น ไว้ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ - - - - - การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๖๐”",
        "back": "พระราชกำหนด นี้ เรียก ว่า “พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชกำหนด - - - - - แต่วัน ถัดจาก วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "นี้ ให้ ใช้ บังคับ ตั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ยกเลิก",
        "back": "เป็นต้นไป มาตรา ๓ ให้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑"
    },
    {
        "front": "(๒) พระราชกำหนด การนำ - - - - - ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔ พระราชกำหนด - - - - - การ ปฏิบัติหน้าที่ ใน ราชอาณาจักร ของ คนต่างด้าว เฉพาะ ใน ฐานะ ดังต่อไปนี้",
        "back": "นี้ ไม่ ใช้ บังคับ แก่"
    },
    {
        "front": "(๑) บุคคล - - - - -",
        "back": "ใน คณะผู้แทน ทาง ทูต"
    },
    {
        "front": "- - - - - กงสุล",
        "back": "(๒) บุคคล ใน คณะผู้แทน ทาง"
    },
    {
        "front": "- - - - - พนักงาน ของ องค์การสหประชาชาติ และ ทบวงการ ชำนัญพิเศษ",
        "back": "(๓) ผู้แทน ของ ประเทศสมาชิก และ"
    },
    {
        "front": "(๔) คนรับใช้ ส่วนตัว ซึ่ง เดินทาง จาก ต่างประเทศ เพื่อ มา ทำ - - - - - (๑) (๒) หรือ (๓)",
        "back": "งานประจำ อยู่ กับ บุคคล ตาม"
    },
    {
        "front": "(๕) บุคคล ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ หรือ ภารกิจ ตาม ความตกลง ที่ รัฐบาล ไทย - - - - - หรือ องค์การ ระหว่างประเทศ",
        "back": "ทำ ไว้ กับ รัฐบาล ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๖) บุคคล ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ หรือ - - - - - วัฒนธรรม ศิลปะ การกีฬา หรือ กิจการ",
        "back": "ภารกิจ เพื่อ ประโยชน์ ทาง การศึกษา"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด โดย กฎกระทรวง",
        "back": "อื่น ทั้งนี้ ตาม ที่จะ ได้"
    },
    {
        "front": "(๗) บุคคล ซึ่ง คณะรัฐมนตรี อนุญาต ให้ เข้ามา ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - จะ กำหนด",
        "back": "หรือ ภารกิจ อย่างหนึ่ง อย่างใด โดย"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๕ ใน พระราชกำหนด นี้",
        "back": "เงื่อนไข ไว้ ด้วย หรือไม่ ก็ได้"
    },
    {
        "front": "“การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน” หมายความว่า การ ดำเนินการ ใด ๆ เพื่อ - - - - -",
        "back": "นำ คนต่างด้าว ที่ ได้รับอนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "เข้ามา ใน ราชอาณาจักร ตามกฎหมาย ว่าด้วย คนเข้าเมือง ภายใต้ บันทึก - - - - - รัฐบาล ไทย",
        "back": "ความตกลง หรือ บันทึก ความเข้าใจ ที่"
    },
    {
        "front": "ทำ - - - - - ตาม นโยบาย ของ รัฐบาล ว่าด้วย การจ้างแรงงาน มา ทำงาน กับ",
        "back": "ไว้ กับ รัฐบาล ต่างประเทศ หรือ"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ในประเทศ โดย - - - - - หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "จะ มี ค่าบริการ หรือ ค่าตอบแทน"
    },
    {
        "front": "“ทำงาน” หมายความว่า การ ใช้ กำลังกาย หรือ ความรู้ เพื่อ ประกอบอาชีพ หรือ - - - - -",
        "back": "ประกอบ การงาน ด้วย ประสงค์ ค่าจ้าง"
    },
    {
        "front": "หรือ ประโยชน์ อื่น ใด หรือไม่ ก็ตาม เว้นแต่ เป็นงาน - - - - -",
        "back": "ที่ รัฐมนตรี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "“คนต่างด้าว” - - - - - สัญชาติ ไทย",
        "back": "หมายความว่า บุคคลธรรมดา ซึ่ง ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "“นายจ้าง” หมายความว่า นายจ้าง ตามกฎหมาย - - - - - ให้ หมายความ รวมถึง บุคคลธรรมดา หรือ นิติบุคคล",
        "back": "ว่าด้วย การ คุ้มครอง แรงงาน และ"
    },
    {
        "front": "ที่ ประสงค์ จะ - - - - - กับ ตน ด้วย",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "“ลูกจ้าง” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง - - - - - ค่าจ้าง",
        "back": "ทำงาน ให้ นายจ้าง โดย รับ"
    },
    {
        "front": "“ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน” หมายความว่า ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว - - - - -",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "“ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน” - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ",
        "back": "หมายความว่า ผู้ ได้รับอนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "“ใบอนุญาต - - - - - คนต่างด้าว",
        "back": "ทำงาน” หมายความว่า ใบอนุญาต ทำงาน ของ"
    },
    {
        "front": "“ผู้รับ อนุญาต - - - - - ได้รับอนุญาต ให้ ทำงาน",
        "back": "ให้ ทำงาน” หมายความว่า คนต่างด้าว ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "“สำนักงาน” หมายความว่า สำนักงาน ของ ผู้รับ - - - - - ทำงาน",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "“ค่าบริการ” หมายความว่า - - - - - ที่ ให้ เป็น การตอบแทน การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "เงิน หรือ ประโยชน์ อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "“ค่าใช้จ่าย” หมายความว่า ค่าใช้จ่าย ใน - - - - -",
        "back": "การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "“กองทุน” หมายความว่า กองทุน เพื่อ - - - - -",
        "back": "การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - เพื่อ การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว",
        "back": "“คณะกรรมการ กองทุน” หมายความว่า คณะกรรมการ กองทุน"
    },
    {
        "front": "- - - - - จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว",
        "back": "“คณะกรรมการ” หมายความว่า คณะกรรมการ นโยบาย การบริหาร"
    },
    {
        "front": "“พนักงานเจ้าหน้าที่” หมายความว่า ผู้ ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง - - - - -",
        "back": "ให้ ปฏิบัติ การตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "“นายทะเบียน” หมายความว่า - - - - - แต่งตั้ง ตาม ข้อเสนอแนะ ของ อธิบดี เพื่อ ออก ใบอนุญาต",
        "back": "อธิบดี และ พนักงานเจ้าหน้าที่ ซึ่ง รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ทำงาน - - - - - นี้ “อธิบดี” หมายความว่า อธิบดี กรมการจัดหางาน",
        "back": "และ ปฏิบัติการ อื่น ตาม พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชกำหนด นี้",
        "back": "“รัฐมนตรี” หมายความว่า รัฐมนตรี ผู้รักษา การตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ให้ รัฐมนตรี ว่าการ - - - - - นี้ และ ให้ มีอำนาจ แต่งตั้ง",
        "back": "กระทรวง แรงงาน รักษา การตาม พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "พนักงานเจ้าหน้าที่ กับ ออก กฎกระทรวง กำหนด ค่าธรรมเนียม ไม่ เกิน อัตรา ท้าย - - - - -",
        "back": "พระราชกำหนด นี้ ยกเว้น ค่าธรรมเนียม และ"
    },
    {
        "front": "กำหนด กิจการ - - - - - ปฏิบัติ การตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "อื่น หรือ ออก ประกาศ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง และ ประกาศ นั้น เมื่อ ได้ ประกาศ ใน - - - - - ได้",
        "back": "ราชกิจจานุเบกษา แล้ว ให้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "หมวด - - - - -",
        "back": "๑ บท ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ รัฐมนตรี โดย ความ เห็นชอบ ของ คณะกรรมการ อาจ ประกาศ - - - - -",
        "back": "กำหนดให้ งาน ใด เป็นงาน ที่"
    },
    {
        "front": "ห้าม คนต่างด้าว ทำ ใน - - - - - เด็ดขาด หรือ ห้าม โดย มี เงื่อนไข อย่างใด เพียงใด ก็ได้",
        "back": "ท้อง ที่ใด เมื่อใด โดย ห้าม"
    },
    {
        "front": "การ ออก ประกาศ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ - - - - - ใน การ ประกอบอาชีพ",
        "back": "คำนึงถึง ความมั่นคง ของ ชาติ โอกาส"
    },
    {
        "front": "ของ คนไทย และ ความต้องการ แรงงาน - - - - - ประเทศ",
        "back": "ต่างด้าว ที่ จำ เป็นต่อ การพัฒนา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ ห้าม คนต่างด้าว ทำงาน ที่ กำหนด ไว้ ใน - - - - - ๗",
        "back": "ประกาศ ที่ ออก ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "วรรค - - - - - มี ใบอนุญาต ทำงาน",
        "back": "หนึ่ง หรือ ทำงาน โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ทำงาน ที่ กำหนด ไว้ ใน ประกาศ ที่ ออก ตาม",
        "back": "๙ ห้าม ผู้ใด รับ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คนต่างด้าว ทำงาน โดยที่ คนต่างด้าว ไม่ มี ใบอนุญาต ทำงาน",
        "back": "๗ วรรค หนึ่ง หรือ รับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ บทบัญญัติ มาตรา - - - - - การทำงาน ของ คนต่างด้าว ตาม มาตรา ๖๒",
        "back": "๗ ไม่ ใช้ บังคับ แก่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - -",
        "back": "๖๓ และ มาตรา ๖๔"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี หนังสือสัญญา ที่ ประเทศ ไทย - - - - - ตาม พันธกรณี กำหนดให้ คนต่างด้าว",
        "back": "เป็น ภาคี หรือ มี ความผูกพัน"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ตามที่ กำหนด ไว้ ใน ประกาศ ที่ ออก ตาม - - - - - คนต่างด้าว",
        "back": "มาตรา ๗ วรรค หนึ่ง ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - บทบัญญัติ และ เงื่อนไข ของ หนังสือสัญญา นั้น ด้วย",
        "back": "นั้น ต้อง ได้รับอนุญาต ทำงาน ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ รัฐมนตรี โดย ความ เห็นชอบ - - - - - ค่าธรรมเนียม เพื่อ เรียก เก็บ",
        "back": "ของ คณะกรรมการ อาจ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "จาก นายจ้าง ที่ จ้าง คนต่างด้าว ทำงาน ตาม ประเภท - - - - - ได้",
        "back": "งาน ที่ กำหนด ใน ราชอาณาจักร"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง ได้รับอนุญาต จาก อธิบดี และ ชำระ ค่าธรรมเนียม",
        "back": "ผู้ใด ประสงค์ จะ จ้าง คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ก่อน ทำ สัญญาจ้าง ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ - - - - -",
        "back": "เงื่อนไข ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม บทบัญญัติ ใน วรรค สอง ต้อง เสียเงิน เพิ่ม - - - - - ค่าธรรมเนียม ที่ ต้อง ชำระ",
        "back": "อีก หนึ่ง เท่า ของ จำนวน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ภายใต้ - - - - - มาตรา ๖๓ วรรค หนึ่ง และ มาตรา ๖๔",
        "back": "บังคับ มาตรา ๕๙ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง รัฐมนตรี โดย - - - - - ประกาศ กำหนด งาน ประเภท ใด ซึ่ง",
        "back": "ความ เห็นชอบ ของ คณะรัฐมนตรี อาจ"
    },
    {
        "front": "ต้อง ได้รับ การ จัดสรร จำนวน คนต่างด้าว เข้าทำงาน ในการนี้ รัฐมนตรี - - - - - ด้วย ก็ได้",
        "back": "จะ กำหนด เงื่อนไข อย่างใด ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ เมื่อ มี การ ประกาศ ตาม - - - - - ใด จะ จ้าง",
        "back": "มาตรา ๑๒ แล้ว หาก บุคคล"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว ทำงาน ตาม มาตรา ๑๒ กับ ตน - - - - - เข้า ทำงานต่อ อธิบดี ได้",
        "back": "ให้ ยื่นคำขอ อนุญาต จ้าง คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้ - - - - - ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "- - - - - อัน ที่จะ รักษา ความปลอดภัย ของ ประเทศ ความปลอดภัย สาธารณะ ความมั่นคง ใน",
        "back": "มาตรา ๑๔ เพื่อ ประโยชน์ ใน"
    },
    {
        "front": "ทางเศรษฐกิจ ของ ประเทศ หรือ ป้องปัด ภัยพิบัติ สาธารณะ รัฐมนตรี โดย ความ - - - - -",
        "back": "เห็นชอบ ของ คณะรัฐมนตรี จะ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "ให้ บุคคล ดังต่อไปนี้ ทำงาน - - - - - ๆ หรือ จะ ยกเว้น ไม่ จำต้อง",
        "back": "ใน ราชอาณาจักร ภายใต้ เงื่อนไข ใด"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม พระราชกำหนด - - - - - ก็ได้",
        "back": "นี้ ใน กรณี ใด ๆ"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน หรือ นายจ้าง - - - - -",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - -",
        "back": "คนต่างด้าว เข้ามา ทำงาน ใน ราชอาณาจักร"
    },
    {
        "front": "- - - - - การรักษา ความมั่นคง แห่ง ราชอาณาจักร และ ความปลอดภัย สาธารณะ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวงมหาดไทย",
        "back": "มาตรา ๑๕ เพื่อ ประโยชน์ ใน"
    },
    {
        "front": "โดย ความ เห็นชอบ - - - - - เขต ที่พักอาศัย สำหรับ ผู้รับ อนุญาต ให้ ทำงาน",
        "back": "ของ คณะรัฐมนตรี อาจ ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "เฉพาะ จำพวก - - - - -",
        "back": "ใด หรือ ท้อง ที่ใด ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๖ บรรดา คดี ที่เกิด จาก ข้อพิพาท - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "ระหว่าง ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "กับ คนต่างด้าว ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ - - - - - หรือ นายจ้าง กับ คนต่างด้าว",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม พระราชกำหนด นี้ หรือ เกี่ยวกับ ความสัมพันธ์ ด้าน แรงงาน ให้ อยู่",
        "back": "อัน เกี่ยวกับ สิทธิ หรือ หน้าที่"
    },
    {
        "front": "ใน เขต - - - - - ๒",
        "back": "อำนาจ ของ ศาลแรงงาน หมวด"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ - - - - - คนต่างด้าว",
        "back": "นโยบาย การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ ให้ มี คณะกรรมการ - - - - - นโยบาย การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ",
        "back": "คณะ หนึ่ง เรียก ว่า “คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว” ประกอบด้วย รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แรงงาน เป็น ประธานกรรมการ - - - - - กระทรวงกลาโหม ปลัด",
        "back": "ปลัดกระทรวง แรงงาน เป็น รองประธานกรรมการ ปลัด"
    },
    {
        "front": "กระทรวงการคลัง ปลัด กระทรวงการต่างประเทศ ปลัดกระทรวง - - - - - มนุษย์ ปลัด กระทรวงเกษตรและสหกรณ์ ปลัด กระทรวงมหาดไทย ปลัด",
        "back": "การพัฒนา สังคม และ ความมั่นคง ของ"
    },
    {
        "front": "กระทรวงสาธารณสุข ปลัด กระทรวงอุตสาหกรรม เลขาธิการ คณะกรรมการ พัฒนาการ เศรษฐกิจ และ สังคม แห่งชาติ - - - - -",
        "back": "เลขาธิการ สภา ความมั่นคง แห่งชาติ ผู้อำนวยการ"
    },
    {
        "front": "สำนักข่าวกรองแห่งชาติ ผู้บัญชาการทหารบก ผู้บัญชาการ ทหารเรือ ผู้บัญชาการ ตำรวจ - - - - - รักษา ความมั่นคง ภายใน ราชอาณาจักร",
        "back": "แห่งชาติ อธิบดี กรมสวัสดิการและคุ้มครองแรงงาน เลขาธิการ กองอำนวยการ"
    },
    {
        "front": "ประธาน - - - - - สภา อุตสาหกรรม แห่ง ประเทศ ไทย เป็น กรรมการ โดยตำแหน่ง ผู้แทน",
        "back": "สภา หอการค้า ไทย และ ประธาน"
    },
    {
        "front": "องค์กร - - - - - รัฐมนตรี แต่งตั้ง จำนวน ไม่ เกิน สอง คน และ ผู้ทรงคุณวุฒิ",
        "back": "ลูกจ้าง ซึ่ง อธิบดี เสนอชื่อ ให้"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง รัฐมนตรี แต่งตั้ง จาก ผู้มีความรู้ หรือ ประสบการณ์ - - - - - กฎหมาย และ ด้าน",
        "back": "ด้าน แรงงาน ด้าน อุตสาหกรรม ด้าน"
    },
    {
        "front": "สิทธิมนุษยชน - - - - - กรรมการ",
        "back": "ด้าน ละ หนึ่ง คน เป็น"
    },
    {
        "front": "ให้ อธิบดี เป็น กรรมการ และ เลขานุการ และ ผู้อำนวยการ สำนัก บริหาร แรงงาน ต่างด้าว - - - - - เลขานุการ",
        "back": "กรมการจัดหางาน เป็น กรรมการ และ ผู้ช่วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ กรรมการ ผู้แทน องค์กร ลูกจ้าง - - - - - คุณสมบัติ และ ไม่ มี",
        "back": "และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้ - - - - -",
        "back": "(๑) มี สัญชาติ ไทย"
    },
    {
        "front": "(๒) ไม่ เป็น - - - - -",
        "back": "บุคคลล้มละลาย หรือ เคย เป็น บุคคลล้มละลายทุจริต"
    },
    {
        "front": "(๓) ไม่ - - - - -",
        "back": "เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ"
    },
    {
        "front": "- - - - - จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก เว้นแต่ เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ",
        "back": "(๔) ไม่ เคย ได้ รับโทษ"
    },
    {
        "front": "(๕) ไม่ เป็น ผู้ - - - - - หรือ ผู้บริหารท้องถิ่น กรรมการ หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ใน ทางการเมือง สมาชิกสภา ท้องถิ่น"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง รับผิดชอบ ใน การบริหาร พรรคการเมือง ที่ปรึกษา - - - - -",
        "back": "พรรคการเมือง หรือ เจ้าหน้าที่ พรรคการเมือง"
    },
    {
        "front": "(๖) ไม่ เคย เป็น ผู้ - - - - - ทรัพย์สิน ตกเป็นของ แผ่นดิน เพราะ ร่ำรวยผิดปกติ",
        "back": "ต้อง คำพิพากษา หรือ คำสั่งศาล ให้"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - -",
        "back": "มี ทรัพย์สิน เพิ่มขึ้น ผิดปกติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ กรรมการ ผู้แทน องค์กร ลูกจ้าง และ - - - - - คราว ละ สาม ปี",
        "back": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ มี วาระ การดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ที่ กรรมการ ผู้แทน องค์กร ลูกจ้าง - - - - - ตำแหน่ง ไม่ ว่าด้วย",
        "back": "และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก"
    },
    {
        "front": "เหตุใด และ ยัง มิได้ มี การ แต่งตั้ง - - - - - กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ขึ้น",
        "back": "กรรมการ ผู้แทน องค์กร ลูกจ้าง และ"
    },
    {
        "front": "ใหม่ ให้ คณะกรรมการ - - - - - อยู่",
        "back": "ประกอบด้วย กรรมการ ทั้งหมด ที่ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ อาจ ได้รับแต่งตั้ง",
        "back": "กรรมการ ผู้แทน องค์กร ลูกจ้าง และ"
    },
    {
        "front": "อีก ได้ แต่ จะ ดำรงตำแหน่ง ติดต่อกัน เกิน กว่า - - - - -",
        "back": "สอง วาระ ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ นอกจาก การ พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ - - - - - กรรมการ",
        "back": "กรรมการ ผู้แทน องค์กร ลูกจ้าง และ"
    },
    {
        "front": "ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น - - - - - ตาย (๒) ลาออก",
        "back": "จาก ตำแหน่ง เมื่อ (๑)"
    },
    {
        "front": "- - - - - บกพร่อง ต่อ หน้าที่ มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย หรือ หย่อน ความสามารถ",
        "back": "(๓) รัฐมนตรี ให้ ออก เพราะ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - ต้องห้าม อย่างหนึ่ง อย่างใด ตาม มาตรา ๑๘",
        "back": "ขาด คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ คณะกรรมการ - - - - - กำกับ การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว ดังต่อไปนี้",
        "back": "มี อำนาจหน้าที่ กำหนด นโยบาย และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว โดย มี การ กำหนด มาตรการ",
        "back": "(๑) กำหนด นโยบาย และ ยุทธศาสตร์"
    },
    {
        "front": "และ แนว ทางการ ดำเนินการ แก้ไขปัญหา การทำงาน ของ คนต่างด้าว รวมทั้ง กำหนด - - - - - จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว",
        "back": "แนวทาง และ เป้าหมาย ใน การบริหาร"
    },
    {
        "front": "(๒) พิจารณา และ เสนอ - - - - - พัฒนา หลักเกณฑ์ ใน การบริหาร จัดการ และ",
        "back": "ให้ มี การทบทวน ปรับปรุง และ"
    },
    {
        "front": "การ แก้ไขปัญหา การทำงาน ของ - - - - - สถานการณ์",
        "back": "คนต่างด้าว ให้ เหมาะสม สอดคล้อง กับ"
    },
    {
        "front": "(๓) รายงาน ผลการดำเนินงาน ประจำปี ต่อ - - - - - ทราบ",
        "back": "คณะรัฐมนตรี และ เผยแพร่ ให้ ประชาชน"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎหมาย กำหนดให้ เป็น อำนาจหน้าที่ ของ คณะกรรมการ หรือ ตามที่ คณะรัฐมนตรี มอบหมาย",
        "back": "(๔) ปฏิบัติการ อื่น ใด ตามที่"
    },
    {
        "front": "นโยบาย ที่ ได้ จัด - - - - - เพื่อ พิจารณา ให้ ความ เห็นชอบ และ",
        "back": "ทำตาม (๑) ให้ นำเสนอ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "เมื่อ คณะรัฐมนตรี ให้ ความเห็น ชอบแล้ว - - - - - หน่วย ดำเนินการ และ กำกับ การ ให้ เป็นไปตาม นโยบาย ดังกล่าว",
        "back": "ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ ทุก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ - - - - - เพื่อ พิจารณา หรือ ปฏิบัติการ อย่างใดอย่างหนึ่ง ตามที่ คณะกรรมการ มอบหมาย ได้ หมวด ๓",
        "back": "คณะกรรมการ มีอำนาจ แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ"
    },
    {
        "front": "การนำ คนต่างด้าว - - - - - ส่วน ที่ ๑ บท ทั่วไป",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ บทบัญญัติ ใน - - - - - แก่",
        "back": "หมวด นี้ ไม่ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "(๑) การ จัดหา งาน ตามกฎหมาย - - - - - คุ้มครอง คน หา งาน",
        "back": "ว่าด้วย การ จัดหา งาน และ"
    },
    {
        "front": "(๒) การ จัดหา - - - - -",
        "back": "งาน ตามกฎหมาย ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ - - - - - ให้ นำ คนต่างด้าว",
        "back": "นายจ้าง ในประเทศ โดย ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "มา ทำงาน - - - - - วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "หรือ นายจ้าง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ห้าม ผู้ใด โฆษณา การนำ คนต่างด้าว มา - - - - - เป็น ผู้รับ",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว - - - - - ๒",
        "back": "มา ทำงาน ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "การ ประกอบธุรกิจ การนำ - - - - - ในประเทศ",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ ห้าม ผู้ใด ประกอบธุรกิจ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - ได้รับอนุญาต จาก อธิบดี",
        "back": "กับ นายจ้าง ในประเทศ เว้นแต่ จะ"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ - - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา - - - - - อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "ทำงาน ให้ เป็นไปตาม แบบ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ ผู้ ขออนุญาต นำ คนต่างด้าว - - - - - ต้อง เป็น บริษัทจำกัด หรือ",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "บริษัทมหาชน จำกัด และ มี - - - - - ต้องห้าม ดังต่อไปนี้",
        "back": "คุณสมบัติ และ ไม่ มี ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "(๑) มี ทุนจดทะเบียน และ ชำระ แล้ว ตามที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด แต่ ต้อง - - - - -",
        "back": "ไม่ น้อยกว่า หนึ่ง ล้าน บาท"
    },
    {
        "front": "(๒) มี ทุน - - - - - สัญชาติ ไทย ไม่ น้อยกว่า สาม ใน สี่",
        "back": "เป็น ของ ผู้ถือหุ้น ที่ มี"
    },
    {
        "front": "ของ จำนวน ทุน ทั้งหมด และ จะ - - - - - มี สัญชาติ ไทย ไม่",
        "back": "ต้อง มี จำนวน ผู้ถือหุ้น ที่"
    },
    {
        "front": "น้อยกว่า สาม ใน สี่ ของ จำนวน ผู้ถือหุ้น - - - - - ที่ ประเทศ ไทย",
        "back": "ทั้งหมด เว้นแต่ ในกรณีที่ มี สนธิสัญญา"
    },
    {
        "front": "เป็น ภาคี หรือ มี ความผูกพัน ตาม พันธกรณี ระหว่าง รัฐบาล ไทย - - - - -",
        "back": "กับ รัฐบาล ต่างประเทศ ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ความผูกพัน ตาม พันธกรณี นั้น",
        "back": "บทบัญญัติ และ เงื่อนไข ของ สนธิสัญญา"
    },
    {
        "front": "(๓) มี - - - - - เป็น สัดส่วน เปิดเผย มี หลักแหล่ง ที่ แน่นอน และ",
        "back": "สำนักงาน อยู่ ใน ที่ตั้ง ที่"
    },
    {
        "front": "ไม่ เป็น - - - - - กำหนด",
        "back": "สถานที่ ต้องห้าม ตามที่ อธิบดี ประกาศ"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ไม่ เป็น ผู้ อยู่ ระหว่าง",
        "back": "ไม่ เป็น ผู้รับ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "ถูก สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา - - - - - ใบอนุญาต นำ",
        "back": "ทำงาน หรือไม่ เคย ถูก เพิกถอน"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา - - - - -",
        "back": "ทำงาน ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "(๕) ไม่ เป็น ผู้รับ อนุญาต ไม่ เป็น - - - - - พัก ใช้ ใบอนุญาต",
        "back": "ผู้ อยู่ ระหว่าง ถูก สั่ง"
    },
    {
        "front": "หรือไม่ เคย ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "และ คุ้มครอง คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "(๖) ไม่ เป็น ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา งาน ไม่ เป็น ผู้ - - - - -",
        "back": "อยู่ ระหว่าง ถูก สั่ง พัก"
    },
    {
        "front": "ใช้ ใบอนุญาต จัดหา งาน หรือไม่ เคย ถูก - - - - - ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล",
        "back": "เพิกถอน ใบอนุญาต จัดหา งาน ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "(๗) มี ผู้จัดการ ซึ่ง เป็น กรรมการ ผู้มีอำนาจ กระทำการ แทน - - - - - ไม่",
        "back": "นิติบุคคล ซึ่ง มี คุณสมบัติ และ"
    },
    {
        "front": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้ - - - - -",
        "back": "(ก) มี สัญชาติ ไทย"
    },
    {
        "front": "(ข) - - - - - บริบูรณ์",
        "back": "มีอายุ ไม่ ต่ำกว่า ยี่สิบ ปี"
    },
    {
        "front": "(ค) ไม่ เป็น กรรมการ หุ้นส่วน - - - - - เป็น ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ",
        "back": "หรือ ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา ทำงาน หรือ ในขณะที่ นิติบุคคล นั้น ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา - - - - -",
        "back": "ทำงาน ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "(ง) ไม่ เป็น กรรมการ หุ้นส่วน หรือ ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล - - - - - ในขณะที่",
        "back": "ซึ่ง เป็น ผู้รับ อนุญาต หรือ"
    },
    {
        "front": "นิติบุคคล นั้น ถูก เพิกถอน ใบอนุญาต ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา งาน - - - - -",
        "back": "และ คุ้มครอง คน หา งาน"
    },
    {
        "front": "(จ) ไม่ เป็น กรรมการ หุ้นส่วน หรือ ผู้จัดการ ของ นิติบุคคล - - - - - งาน",
        "back": "ซึ่ง เป็น ผู้รับ ใบอนุญาต จัดหา"
    },
    {
        "front": "- - - - - เพิกถอน ใบอนุญาต จัดหา งาน ตามกฎหมาย ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล",
        "back": "หรือ ในขณะที่ นิติบุคคล นั้น ถูก"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "(ฉ) ไม่ เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ"
    },
    {
        "front": "(ช) ไม่ เป็น ผู้ - - - - - เสื่อมเสีย หรือ บกพร่อง ใน ศีลธรรม อัน ดี",
        "back": "มี หรือ เคย มี ความประพฤติ"
    },
    {
        "front": "(ซ) ไม่ เคย ต้อง - - - - - ผิดที่ กฎหมาย บัญญัติ ให้ ถือเอา การกระทำ",
        "back": "คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก ใน ความ"
    },
    {
        "front": "โดยทุจริต เป็น - - - - - พระราชกำหนด นี้ กฎหมาย ว่าด้วย การ จัดหา งาน และ",
        "back": "องค์ประกอบ หรือ ใน ความผิด ตาม"
    },
    {
        "front": "คุ้มครอง คน หา งาน กฎหมาย ว่าด้วย แรงงาน ทางทะเล - - - - - ปราบปราม การค้า มนุษย์",
        "back": "หรือ กฎหมาย ว่าด้วย การป้องกัน และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ ผู้ ขออนุญาต ต้อง วาง - - - - - แต่ ต้อง ไม่ น้อยกว่า",
        "back": "หลักประกัน ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "ห้า ล้าน บาท ไว้ กับ - - - - - อาจ เกิด จาก การนำ คนต่างด้าว",
        "back": "อธิบดี เพื่อ ประกัน ความเสียหาย ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม พระราชกำหนด นี้ ก่อนที่ อธิบดี จะ อนุญาต แก่ ผู้ ขออนุญาต",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หลักประกัน - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน วาง ไว้ ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "ที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "ลดลง เพราะ - - - - - นี้ ให้ อธิบดี สั่ง เป็น หนังสือ ให้ ผู้รับ",
        "back": "ได้ จ่าย ไป ตาม พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - จำนวน เงิน ที่ กำหนด",
        "back": "วาง หลักประกัน เพิ่ม จน ครบ"
    },
    {
        "front": "ภายใน - - - - - คำสั่ง",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "การ วาง หลักประกัน การ เก็บรักษา หลักประกัน - - - - - การ หัก เงิน จาก",
        "back": "การ หัก หลักประกัน การเปลี่ยนแปลง หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "หลักประกัน ชดใช้ - - - - - ในกรณีที่ เกิด ความเสียหาย จาก การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "ให้ แก่ นายจ้าง หรือ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "กับ - - - - - เพิ่ม การ วาง หลักประกัน เพิ่ม และ การ ขอรับ หลักประกัน",
        "back": "นายจ้าง ในประเทศ การ เรียก หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "คืน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ - - - - -",
        "back": "เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ ห้าม ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - ตามที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ประกอบธุรกิจ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้รับอนุญาต จาก - - - - -",
        "back": "อธิบดี ตาม มาตรา ๒๖ แล้ว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - สอง ปี นับแต่",
        "back": "ตาม มาตรา ๒๖ ให้ มีอายุ"
    },
    {
        "front": "วันที่ ออก - - - - -",
        "back": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา - - - - - ต่ออายุ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว",
        "back": "ทำงาน ซึ่ง ประสงค์ จะ ขอ"
    },
    {
        "front": "มา ทำงาน ให้ ยื่นคำขอ ก่อน ใบอนุญาต สิ้น - - - - - และ เมื่อ ได้",
        "back": "อายุ ไม่ น้อยกว่า สามสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "ยื่นคำขอ ดังกล่าว แล้ว ให้ ประกอบ กิจการ ต่อไป ได้ จนกว่า จะ ได้รับ - - - - - อธิบดี",
        "back": "แจ้ง การ ไม่ อนุญาต จาก"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - มา ทำงาน และ การอนุญาต ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - ยื่นคำขอ รับ ใบ แทน ใบอนุญาต",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ต้อง"
    },
    {
        "front": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ในกรณีที่ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว - - - - - หรือ ชำรุด",
        "back": "มา ทำงาน สูญหาย ถูก ทำลาย"
    },
    {
        "front": "ใน สาระสำคัญ ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ทราบ - - - - - หรือ ชำรุด ดังกล่าว",
        "back": "ถึง การ สูญหาย ถูก ทำลาย"
    },
    {
        "front": "การ ขอ ใบ แทน ใบอนุญาต นำ - - - - - ออก ใบ แทน ใบอนุญาต",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน และ การ"
    },
    {
        "front": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ - - - - -",
        "back": "เงื่อนไข ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา - - - - - คนต่างด้าว มา",
        "back": "ทำงาน ต้อง แสดง ใบอนุญาต นำ"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ไว้ ใน ที่ เปิดเผย และ เห็น ได้ ง่าย - - - - - ใน",
        "back": "ณ สำนักงาน ตามที่ ระบุ ไว้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ ห้าม ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - -",
        "back": "ย้าย สำนักงาน หรือ ตั้ง สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "ชั่วคราว ที่ มิใช่ สถานที่ ตามที่ ระบุ ไว้ ใน ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา - - - - -",
        "back": "ทำงาน เว้นแต่ ได้รับอนุญาต จาก อธิบดี"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้ - - - - - ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - ประสงค์",
        "back": "ต้อง ได้รับอนุญาต จาก อธิบดี เมื่อ"
    },
    {
        "front": "จะ - - - - - นิติบุคคล",
        "back": "เปลี่ยน ผู้จัดการ ผู้มีอำนาจ กระทำการ แทน"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ให้ - - - - - ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน ต้อง จดทะเบียน ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ",
        "back": "๓๕ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "กับ นายจ้าง ในประเทศ ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - ใช้ ลูกจ้าง ซึ่ง ได้ จดทะเบียน ตาม วรรค",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ต้อง"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง เท่านั้น ทำหน้าที่ - - - - - กับ นายจ้าง ในประเทศ",
        "back": "เกี่ยวกับ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - แสดง ทะเบียน ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การนำ",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ในประเทศ ณ สำนักงาน เพื่อให้ นายจ้าง หรือ ผู้มีส่วน เกี่ยวข้อง สามารถ ตรวจสอบ",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "ความ - - - - -",
        "back": "เป็น ลูกจ้าง ดังกล่าว ได้"
    },
    {
        "front": "การกระทำ ที่ เกี่ยวกับ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง - - - - - อนุญาต",
        "back": "ในประเทศ ของ ลูกจ้าง ซึ่ง ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - จดทะเบียน ไว้ ให้ ถือว่า เป็น การกระทำ ของ ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ด้วย",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ ต้อง ไม่",
        "back": "๓๖ ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา ๒๗ (๗) และ - - - - -",
        "back": "ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) เป็น ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การนำ - - - - - ในประเทศ ของ ผู้รับ",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทำงาน ราย อื่น ตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ลูกจ้าง ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การ จัดหา งาน ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ",
        "back": "(๒) เป็นตัวแทน จัดหา งาน หรือ"
    },
    {
        "front": "จัดหา งาน และ คุ้มครอง คน - - - - - แรงงาน ทางทะเล ในขณะเดียวกัน",
        "back": "หา งาน หรือ กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ การ ประกอบธุรกิจ การนำ คนต่างด้าว มา - - - - - สิ้นสุดลง ใน กรณี ใด กรณี หนึ่ง ดังต่อไปนี้",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ เป็นอัน"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - สิ้น อายุ",
        "back": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "(๒) ถูก - - - - - ทำงาน",
        "back": "เพิกถอน ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "(๓) ไม่ - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "ได้รับอนุญาต ให้ ต่ออายุ ใบอนุญาต นำ"
    },
    {
        "front": "(๔) ผู้รับ อนุญาต - - - - - ยกเลิก วัตถุประสงค์ ของ บริษัท ใน การนำ คนต่างด้าว",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๕) เมื่อ มี การ เลิก บริษัท ที่ - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "เป็น ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี กรณี ตาม วรรค - - - - - นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน มี",
        "back": "หนึ่ง และ ผู้รับ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "ความผูกพัน ตาม สัญญา กับ นายจ้าง อยู่ - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน ที่",
        "back": "ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "ยังคง - - - - - แจ้ง ต่อ นายจ้าง โดย ไม่ ชักช้า",
        "back": "มี ภาระหน้าที่ ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม (๔) และ (๕) - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน แจ้ง",
        "back": "ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "ต่อ อธิบดี และ ส่ง ใบอนุญาต - - - - - แก่ อธิบดี โดย ไม่ ชักช้า",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน คืน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ หลักประกัน ที่ ผู้รับ อนุญาต - - - - - วาง ไว้ ตาม มาตรา",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "๒๘ ไม่ อยู่ ใน ความ รับผิด แห่ง การ บังคับ คดี - - - - -",
        "back": "ตราบเท่าที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ยัง มิได้ เลิก ประกอบธุรกิจ การนำ คนต่างด้าว - - - - - หรือ",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว - - - - - แล้ว แต่ ยังมี ความ รับ",
        "back": "มา ทำงาน เลิก ประกอบธุรกิจ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ผิดที่ - - - - -",
        "back": "ต้อง ชดใช้ ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - ทำงาน กับ",
        "back": "เลิก ประกอบธุรกิจ การนำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ในประเทศ และ ไม่ มี ความ รับ - - - - - นี้ ให้ ผู้รับ",
        "back": "ผิดที่ ต้อง ชดใช้ ตาม พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ยื่นคำขอ รับ หลักประกัน - - - - - ตรวจสอบ",
        "back": "คืน ต่อ อธิบดี เมื่อ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "แล้ว พบ ว่า - - - - - มา ทำงาน ไม่ มี ความ รับ ผิดที่",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ต้อง ชดใช้ ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้ แจ้ง แก่ ผู้รับ อนุญาต - - - - -",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "เป็น หนังสือ - - - - -",
        "back": "เพื่อ มา รับ หลักประกัน คืน"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - หลักประกัน คืน ภายใน ห้า ปี นับแต่",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน รับ"
    },
    {
        "front": "วันที่ ได้รับ หนังสือ แจ้ง จาก อธิบดี ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต - - - - - ไม่",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ กำหนด ไว้ ให้ หลักประกัน ดังกล่าว ตกเป็นของ แผ่นดิน",
        "back": "รับ หลักประกัน คืน ภายใน ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ ผู้จัดการ ผู้มีอำนาจ กระทำการ แทน นิติบุคคล - - - - - มาตรา ๓๕ ต้อง",
        "back": "หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง จดทะเบียน ตาม"
    },
    {
        "front": "แสดง บัตรประจำตัว ต่อ ผู้ ซึ่ง เกี่ยวข้อง เมื่อ - - - - -",
        "back": "ออก ไป ปฏิบัติงาน นอก สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "บัตรประจำตัว - - - - - หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม แบบ ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด และ",
        "back": "ผู้จัดการ หรือ ลูกจ้าง ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ให้ มีอายุ สอง - - - - -",
        "back": "ปี นับแต่ วันที่ ออก บัตร"
    },
    {
        "front": "ผู้จัดการ หรือ ลูกจ้าง ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง ยื่นคำขอ - - - - - บัตรประจำตัว สูญหาย",
        "back": "รับ ใบ แทน บัตรประจำตัว ในกรณีที่"
    },
    {
        "front": "ถูก ทำลาย หรือ ชำรุด ใน สาระสำคัญ - - - - - ทราบ ถึง การ สูญหาย",
        "back": "ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ถูก ทำลาย หรือ ชำรุด ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "การ ขอ มี บัตร การ ออก - - - - - แทน บัตรประจำตัว ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "บัตรประจำตัว และ การ ออก ใบ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ ผู้จัดการ ผู้มีอำนาจ - - - - - ซึ่ง จดทะเบียน ตาม มาตรา ๓๕ ซึ่ง",
        "back": "กระทำการ แทน นิติบุคคล หรือ ลูกจ้าง"
    },
    {
        "front": "พ้น จาก ความ เป็น ผู้จัดการ - - - - - แก่ อธิบดี หรือ ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "หรือ ลูกจ้าง ต้อง ส่งคืน บัตรประจำตัว"
    },
    {
        "front": "- - - - - แล้วแต่ กรณี ภายใน เจ็ด วัน นับแต่ วันที่ พ้น จาก ความ",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - -",
        "back": "ผู้จัดการ หรือ ลูกจ้าง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - วรรค หนึ่ง ต้อง",
        "back": "ซึ่ง ได้รับ บัตรประจำตัว คืน ตาม"
    },
    {
        "front": "ส่ง บัตรประจำตัว นั้น แก่ อธิบดี ภายใน เจ็ด - - - - - ผู้จัดการ หรือ ลูกจ้าง ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ จาก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ ใน การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ - - - - - นำ คนต่างด้าว",
        "back": "นายจ้าง ในประเทศ ผู้รับ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ โดย อย่าง น้อย ต้อง",
        "back": "มา ทำงาน ต้อง ทำสัญญา การนำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด",
        "back": "มี รายละเอียด ตามที่ อธิบดี ประกาศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ ใน การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง - - - - - นำ",
        "back": "ในประเทศ ห้าม ผู้รับ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา ทำงาน เรียก หรือ รับเงิน หรือ ทรัพย์สิน - - - - - ค่าบริการ และ",
        "back": "อื่น ใด จาก นายจ้าง เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "ค่าใช้จ่าย ตาม - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "รายการ และ อัตรา ที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "ใน การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา",
        "back": "กับ นายจ้าง ในประเทศ ห้าม ผู้รับ"
    },
    {
        "front": "ทำงาน เรียก - - - - - ใด จาก คนต่างด้าว",
        "back": "หรือ รับเงิน หรือ ทรัพย์สิน อื่น"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค หนึ่ง เมื่อ ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - ค่าบริการ",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ได้รับ"
    },
    {
        "front": "หรือ ค่าใช้จ่าย จาก นายจ้าง ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา - - - - -",
        "back": "ทำงาน ต้อง ออก ใบรับ ค่าบริการ"
    },
    {
        "front": "หรือ ค่าใช้จ่าย ให้ แก่ นายจ้าง - - - - - กำหนด",
        "back": "ตาม แบบ ที่ อธิบดี ประกาศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ - - - - - ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ต้อง ส่ง รายงาน",
        "back": "ใน แต่ละ เดือน ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "- - - - - กับ นายจ้าง ในประเทศ ต่อ อธิบดี ภายใน วันที่ สิบ ของ เดือน",
        "back": "เกี่ยวกับ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ถัดไป ตาม แบบ รายงาน - - - - -",
        "back": "ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๔ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา - - - - - แสดง ชื่อ",
        "back": "ทำงาน ต้อง ใช้ ชื่อ คำ"
    },
    {
        "front": "หรือ คำ อื่น ใด ใน การ - - - - - มา ทำงาน ในประเทศ” และ",
        "back": "ประกอบธุรกิจ ว่า “บริษัท นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "จะ ใช้ ถ้อยคำ หรือ อักษร ต่างประเทศ - - - - - ก็ได้",
        "back": "อื่น ที่ มีความหมาย เช่นเดียวกัน ประกอบด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๕ ห้าม - - - - - นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ใช้ ชื่อ คำ",
        "back": "ผู้ใด นอกจาก ผู้รับ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "แสดง - - - - - ใน ทาง ธุรกิจ ว่า “บริษัท นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "ชื่อ หรือ คำ อื่น ใด"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ” หรือ ใช้ คำ หรือ - - - - - ส่วน ที่ ๓",
        "back": "อักษร ต่างประเทศ ที่ มีความหมาย ในทำนองเดียวกัน"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง นำ คนต่างด้าว มา - - - - -",
        "back": "ทำงาน กับ ตน ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ ในกรณีที่ นายจ้าง เป็น ผู้นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - จาก",
        "back": "กับ ตน ในประเทศ ต้อง ได้รับอนุญาต"
    },
    {
        "front": "อธิบดี และ นายจ้าง - - - - - อธิบดี เพื่อ ประกัน ความเสียหาย ที่ อาจ เกิด",
        "back": "ต้อง วาง หลักประกัน ไว้ กับ"
    },
    {
        "front": "จาก การ ที่ นายจ้าง ได้ นำ - - - - - ในประเทศ ทั้งนี้ หลักประกัน ดังกล่าว",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ ตน"
    },
    {
        "front": "ไม่ อยู่ ใน ความ - - - - - ตราบเท่าที่ นายจ้าง ยังมี ความ รับ ผิดที่",
        "back": "รับผิด แห่ง การ บังคับ คดี"
    },
    {
        "front": "ต้อง - - - - -",
        "back": "ชดใช้ ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ตาม วรรค - - - - - และ เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - การ เก็บรักษา หลักประกัน การเปลี่ยนแปลง หลักประกัน การ หัก หลักประกัน ในกรณีที่",
        "back": "วาง หลักประกัน อัตรา ของ หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "เกิด ความเสียหาย จาก การ ที่ - - - - - ทำงาน กับ ตน ในประเทศ การ",
        "back": "นายจ้าง ได้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "เรียก หลักประกัน เพิ่ม การ วาง หลักประกัน เพิ่ม และ - - - - - เป็นไปตาม หลักเกณฑ์",
        "back": "การ ขอรับ หลักประกัน คืน ให้"
    },
    {
        "front": "วิธีการ และ - - - - -",
        "back": "เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ นายจ้าง วาง ไว้ ตาม มาตรา ๔๖ ลดลง เพราะ ได้",
        "back": "มาตรา ๔๗ ใน กรณี หลักประกัน"
    },
    {
        "front": "จ่าย - - - - - นายจ้าง ยังมี ภาระ ต้อง รับผิดชอบ ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้",
        "back": "ไป ตาม พระราชกำหนด นี้ และ"
    },
    {
        "front": "อธิบดี สั่ง เป็น หนังสือ ให้ นายจ้าง วาง หลักประกัน - - - - - ที่ กำหนด",
        "back": "เพิ่ม จน ครบ จำนวน เงิน"
    },
    {
        "front": "ภายใน - - - - - คำสั่ง",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ผู้ใด ไม่ - - - - - เวลา ตาม วรรค หนึ่ง ต้อง ชำระเงิน เพิ่ม",
        "back": "วาง หลักประกัน เพิ่ม ภายใน กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - จนกว่า จะ วาง หลักประกัน เพิ่ม จน ครบถ้วน",
        "back": "อีก ร้อยละ สอง ต่อ เดือน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๘ - - - - - นายจ้าง ต้อง ไม่ มี ความ รับ ผิดที่ ต้อง",
        "back": "ในกรณีที่ นายจ้าง ขอรับ หลักประกัน คืน"
    },
    {
        "front": "ชดใช้ ตาม พระราชกำหนด - - - - - ขอรับ หลักประกัน คืน ให้ อธิบดี ตรวจสอบ ว่า",
        "back": "นี้ ทั้งนี้ เมื่อ นายจ้าง ได้"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ไม่ มี ความ รับ ผิดที่ ต้อง ชดใช้ ตาม พระราชกำหนด - - - - -",
        "back": "นี้ แล้วจึง แจ้ง เป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "ให้ นายจ้าง - - - - -",
        "back": "มา รับ หลักประกัน คืน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ นายจ้าง ไม่ รับ หลักประกัน คืน ภายใน ห้า ปี นับแต่ - - - - -",
        "back": "วันที่ ได้รับ แจ้ง จาก อธิบดี"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "หลักประกัน ดังกล่าว ตกเป็นของ แผ่นดิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ ห้าม นายจ้าง เรียก หรือ รับเงิน - - - - - คนต่างด้าว ใน การนำ",
        "back": "หรือ ทรัพย์ ใด ๆ จาก"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ - - - - - ๔ หน้าที่ และ ความรับผิดชอบ",
        "back": "ตน ในประเทศ ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ ในกรณีที่ - - - - - ๔๖ เลิกจ้าง คนต่างด้าว โดย มีเหตุผล อัน สมควร",
        "back": "นายจ้าง ซึ่ง ได้รับอนุญาต ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว ลา ออกจากงาน อัน มิใช่ เนื่องจาก นายจ้าง ผิด สัญญาจ้าง หรือ - - - - -",
        "back": "ฝ่า ฝืนกฎหมาย หรือ คนต่างด้าว ทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - สัญญาจ้าง กับ นายจ้าง ในประเทศ นายจ้าง ต้อง แจ้ง ต่อ อธิบดี ตาม",
        "back": "กับ นายจ้าง จน ครบกำหนด ตาม"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - - ต้อง จัดส่ง คนต่างด้าว นั้น กลับ ไป ยัง",
        "back": "ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด และ"
    },
    {
        "front": "ประเทศ ต้นทาง ภายใน เจ็ด วัน นับแต่ วันที่ คนต่างด้าว ไม่ - - - - - วันที่",
        "back": "ได้ ทำงาน กับ นายจ้าง หรือ"
    },
    {
        "front": "ครบกำหนด ตาม สัญญา แล้วแต่ กรณี และ เมื่อ - - - - - ประเทศ ต้นทาง แล้ว",
        "back": "จัดส่ง คนต่างด้าว กลับ ไป ยัง"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - แบบ ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด ภายใน เจ็ด วัน นับแต่",
        "back": "นายจ้าง แจ้ง ต่อ อธิบดี ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - นอกราชอาณาจักร",
        "back": "วันที่ คนต่างด้าว กลับ ออก ไป"
    },
    {
        "front": "การ เลิกจ้าง คนต่างด้าว โดย - - - - - หนึ่ง หมายความว่า การ เลิกจ้าง คนต่างด้าว เพราะ",
        "back": "มีเหตุผล อัน สมควร ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "เหตุ ที่ คนต่างด้าว กระทำ ประการหนึ่ง - - - - - ลูกจ้าง โดย มิ พัก ต้อง บอกกล่าว ล่วงหน้า ตาม ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์",
        "back": "ประการ ใด ที่ นายจ้าง เลิกจ้าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ ใน กรณี ดังต่อไปนี้ นายจ้าง - - - - - หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "ต้อง แจ้ง ต่อ อธิบดี ตาม"
    },
    {
        "front": "(๑) นายจ้าง เลิกจ้าง คนต่างด้าว - - - - -",
        "back": "โดย ไม่ มีเหตุผล อัน สมควร"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ได้",
        "back": "นายจ้าง ไม่ สามารถ ดำเนินกิจการ ต่อไป"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - นายจ้าง ผิด สัญญาจ้าง หรือ ฝ่า ฝืนกฎหมาย",
        "back": "คนต่างด้าว ลา ออกจากงาน อัน เนื่องจาก"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค หนึ่ง หาก - - - - - นายจ้าง ราย อื่น นายจ้าง",
        "back": "คนต่างด้าว ประสงค์ จะ ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "ราย อื่น - - - - - ดังกล่าว มา ทำงาน กับ ตน นั้น ต้อง วาง",
        "back": "ซึ่ง ประสงค์ จะ นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "หลักประกัน ตาม มาตรา ๔๖ และ ได้รับอนุญาต จาก อธิบดี ให้ - - - - - ตน",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ คนต่างด้าว นั้น ต้อง ทำงาน กับ - - - - - วัน นับแต่ วันที่ เลิก",
        "back": "นายจ้าง ราย อื่น ภายใน สิบห้า"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง ราย เดิม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คนต่างด้าว ไม่ - - - - - อื่น ภายใน เวลา ที่ กำหนด ไว้ ตาม",
        "back": "ได้ ทำงาน กับ นายจ้าง ราย"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง ให้ นายจ้าง ราย เดิม จัดส่ง คนต่างด้าว - - - - - ต้นทาง ภายใน",
        "back": "นั้น กลับ ไป ยัง ประเทศ"
    },
    {
        "front": "เจ็ด วัน นับแต่ วันที่ พ้น กำหนด - - - - - แจ้ง ต่อ อธิบดี ตาม",
        "back": "ระยะเวลา ดังกล่าว และ ให้ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "แบบ ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด ภายใน เจ็ด - - - - - ออก ไป นอกราชอาณาจักร",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ คนต่างด้าว กลับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ ในกรณีที่ นายจ้าง - - - - - ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง ตาม มาตรา",
        "back": "ไม่ ดำเนิน การจัดส่ง คนต่างด้าว กลับ"
    },
    {
        "front": "๕๐ วรรค - - - - - สาม ให้ อธิบดี ดำเนิน การจัดส่ง คนต่างด้าว นั้น กลับ",
        "back": "หนึ่ง หรือ มาตรา ๕๑ วรรค"
    },
    {
        "front": "ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง โดย หัก ค่าใช้จ่าย จาก - - - - - ไว้ ตาม มาตรา ๔๖",
        "back": "หลักประกัน ที่ นายจ้าง ได้ วาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ได้ นำ"
    },
    {
        "front": "กับ นายจ้าง ในประเทศ ตาม สัญญา การนำ คนต่างด้าว - - - - - แต่ นายจ้าง ไม่",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "รับ คนต่างด้าว นั้น เข้าทำงาน หรือ คนต่างด้าว ไม่ ยินยอม ทำงาน กับ - - - - -",
        "back": "นายจ้าง นั้น หรือ คนต่างด้าว ทำงาน"
    },
    {
        "front": "กับ นายจ้าง ในประเทศ ตาม สัญญา - - - - - นายจ้าง ในประเทศ แล้ว แต่ นายจ้าง",
        "back": "การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "เลิกจ้าง คนต่างด้าว นั้น โดย มีเหตุผล อัน สมควร หรือ คนต่างด้าว - - - - - อายุ",
        "back": "ได้ ลา ออกจากงาน ก่อน ครบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กับ นายจ้าง ในประเทศ อัน มิใช่ เนื่องจาก นายจ้าง ผิด สัญญาจ้าง หรือ",
        "back": "สัญญา การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ฝ่า ฝืนกฎหมาย ให้ นายจ้าง แจ้ง - - - - - มา ทำงาน ภายใน เจ็ด วัน",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ - - - - - นายจ้าง นายจ้าง เลิกจ้าง คนต่างด้าว หรือ คนต่างด้าว ได้ ลา",
        "back": "คนต่างด้าว ไม่ ได้ ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "ออกจากงาน แล้วแต่ - - - - - ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน มี หน้าที่ ส่ง",
        "back": "กรณี และ ให้ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว นั้น กลับ ไป ยัง ประเทศ - - - - - วันที่ ได้รับ แจ้ง จาก",
        "back": "ต้นทาง ภายใน เจ็ด วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ทั้งนี้ เมื่อ จัดส่ง คนต่างด้าว กลับ ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง - - - - -",
        "back": "แล้ว ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน แจ้ง ต่อ อธิบดี ตาม หลักเกณฑ์ - - - - - ประกาศ",
        "back": "วิธีการ และ แบบ ที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "- - - - - วันที่ คนต่างด้าว กลับ ออก ไป นอกราชอาณาจักร",
        "back": "กำหนด ภายใน เจ็ด วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ นายจ้าง - - - - - โดย มิใช่ เหตุ อัน เนื่องจาก คนต่างด้าว นายจ้าง เลิกจ้าง",
        "back": "ไม่ รับ คนต่างด้าว นั้น เข้าทำงาน"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว โดย ไม่ - - - - - สามารถ ดำเนินกิจการ ต่อไป ได้ คนต่างด้าว ลา ออกจากงาน",
        "back": "มีเหตุผล อัน สมควร นายจ้าง ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ฝ่า ฝืนกฎหมาย และ คนต่างด้าว นั้น ประสงค์ จะ ทำงาน กับ",
        "back": "อัน เนื่องจาก นายจ้าง ผิด สัญญาจ้าง"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ราย อื่น ผู้รับ อนุญาต - - - - - อาจ จัด ให้ คนต่างด้าว ทำงาน",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "กับ นายจ้าง ราย อื่น ได้ ภายใน สิบห้า วัน - - - - - เข้าทำงาน หรือ",
        "back": "นับแต่ วันที่ นายจ้าง ไม่ รับ"
    },
    {
        "front": "วันที่ ลูกจ้าง ไม่ ได้ ทำงาน - - - - - ทั้งนี้ คนต่างด้าว สามารถ ทำงาน กับ",
        "back": "กับ นายจ้าง ด้วย เหตุ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ราย อื่น ได้ ไม่ เกิน ระยะเวลา ที่ กำหนด - - - - - มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ",
        "back": "ไว้ ใน สัญญา การนำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ห้าม ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว - - - - - หรือ ทรัพย์สิน อื่น ใด",
        "back": "มา ทำงาน เรียก หรือ รับเงิน"
    },
    {
        "front": "ใน การ จัด ให้ คนต่างด้าว - - - - - ตาม วรรค สอง จาก คนต่างด้าว",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง ราย อื่น"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ - - - - - ผู้รับผิดชอบ ค่าบริการ หรือ ค่าใช้จ่าย ที่ เกิดขึ้น ตาม รายการ และ",
        "back": "ให้ นายจ้าง ราย อื่น เป็น"
    },
    {
        "front": "อัตรา ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด - - - - - ค่าใช้จ่าย ดังกล่าว ให้ ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "และ เมื่อ ได้รับ ค่าบริการ หรือ"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ออก ใบรับ ค่าบริการ หรือ - - - - - อื่น",
        "back": "ค่าใช้จ่าย ให้ แก่ นายจ้าง ราย"
    },
    {
        "front": "ตาม แบบ - - - - -",
        "back": "ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คนต่างด้าว ไม่ ประสงค์ จะ ทำงาน กับ นายจ้าง - - - - - ให้ ผู้รับ",
        "back": "ราย อื่น ตาม วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทำงาน มี หน้าที่ จัดส่ง คนต่างด้าว นั้น กลับ ไป ยัง ประเทศ",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "ต้นทาง โดย ให้ นำ ความใน - - - - - โดย อนุโลม",
        "back": "วรรค หนึ่ง มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ไม่ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "๕๔ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - - กับ นายจ้าง ในประเทศ ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว",
        "back": "สัญญา การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มา ทำงาน - - - - - เรียก เก็บ จาก นายจ้าง ไป แล้ว ทั้งหมด ให้",
        "back": "คืน ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย ที่"
    },
    {
        "front": "แก่ นายจ้าง ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ นายจ้าง - - - - - คืน",
        "back": "ขอรับ ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๕ เมื่อ คนต่างด้าว ทำงาน กับ นายจ้าง จน - - - - - มา ทำงาน",
        "back": "ครบกำหนด ตาม สัญญา การนำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "กับ - - - - - กับ นายจ้าง แล้ว นายจ้าง ต้อง แจ้ง ผู้รับ อนุญาต ให้",
        "back": "นายจ้าง ในประเทศ หรือไม่ ได้ ทำงาน"
    },
    {
        "front": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ภายใน - - - - - ตาม สัญญา หรือ วันที่ คนต่างด้าว",
        "back": "เจ็ด วัน นับแต่ วันที่ ครบกำหนด"
    },
    {
        "front": "ไม่ ได้ ทำงาน กับ นายจ้าง แล้ว แล้วแต่ กรณี - - - - - คนต่างด้าว มา",
        "back": "เพื่อให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ยัง ประเทศ ต้นทาง ที่ ได้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ",
        "back": "ทำงาน จัดส่ง คนต่างด้าว กลับ ไป"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - ทำงาน กับ",
        "back": "เลิก ประกอบธุรกิจ การนำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ในประเทศ เมื่อ คนต่างด้าว ได้ ทำงาน กับ นายจ้าง จน ครบกำหนด - - - - -",
        "back": "ตาม สัญญา แล้ว ให้ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ต่อ อธิบดี เพื่อ ดำเนิน การจัดส่ง คนต่างด้าว กลับ ไป ยัง - - - - -",
        "back": "ประเทศ ต้นทาง โดย หัก ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ที่ ได้ วาง ไว้ ตาม มาตรา ๒๘",
        "back": "จาก หลักประกัน ของ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๖ คนต่างด้าว ซึ่ง เข้ามา ทำงาน - - - - - ต้อง ถูก ส่งตัว กลับ",
        "back": "ตาม ความใน หมวด นี้ และ"
    },
    {
        "front": "ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง - - - - - อื่น ให้ หน่วยงาน ที่ ดำเนินการ ส่ง",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย คนเข้าเมือง หรือ กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว กลับ ไป ยัง - - - - - ที่ เกิดขึ้น จาก การ จัดการ ให้",
        "back": "ประเทศ ต้นทาง เรียก เก็บ ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว - - - - - ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ภายใน เวลา ที่ กำหนด ได้",
        "back": "เดินทาง กลับ จาก นายจ้าง หรือ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ นายจ้าง ตาม - - - - - ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ตาม มาตรา",
        "back": "มาตรา ๔๖ หรือ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "- - - - - ภายใน เวลา ที่ กำหนด ไว้ ใน วรรค หนึ่ง ให้ อธิบดี",
        "back": "๒๖ มิได้ ชดใช้ เงิน คืน"
    },
    {
        "front": "หัก เงิน จำนวน ดังกล่าว จาก หลักประกัน - - - - - แก่ หน่วยงาน ที่ ดำเนินการ",
        "back": "ที่ วาง ไว้ เพื่อ คืนให้"
    },
    {
        "front": "ส่ง คนต่างด้าว - - - - - ต้นทาง",
        "back": "ดังกล่าว กลับ ไป ยัง ประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ คนต่างด้าว ซึ่ง ได้รับ ความเสียหาย จาก การ - - - - - ให้ นำ",
        "back": "ที่ นายจ้าง หรือ ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว - - - - - ๕๐ มาตรา ๕๑ มาตรา ๕๓ หรือ มาตรา ๕๕ แล้วแต่",
        "back": "มา ทำงาน ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "กรณี อาจ ยื่นคำร้อง ต่อ อธิบดี เพื่อ ดำเนินการ หัก หลักประกัน - - - - - ๒๘",
        "back": "ที่ วาง ไว้ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "หรือ มาตรา ๔๖ เพื่อ ชดใช้ ค่าเสียหาย ที่เกิด จาก การ - - - - -",
        "back": "ไม่ ปฏิบัติตาม บทบัญญัติ ดังกล่าว ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๘ ในกรณีที่ - - - - - มา ทำงาน ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๕๓ มาตรา",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "๕๔ หรือ มาตรา ๕๕ ให้ อธิบดี - - - - - ตาม มาตรา ๒๘ เพื่อ",
        "back": "หัก หลักประกัน ที่ วาง ไว้"
    },
    {
        "front": "คืน ค่าบริการ และ ค่าใช้จ่าย ให้ แก่ นายจ้าง หรือ - - - - - ดำเนินการ ส่งกลับ",
        "back": "คืน เป็น ค่าใช้จ่าย ใน การ"
    },
    {
        "front": "หรือ ค่าใช้จ่าย อื่น ตาม ความจำเป็น ให้ - - - - - จาก การ ไม่ ปฏิบัติ",
        "back": "แก่ คนต่างด้าว ซึ่ง ได้รับ ความเสียหาย"
    },
    {
        "front": "ตามหน้าที่ - - - - - ได้ ดำเนินการ หัก หลักประกัน ดังกล่าว แล้ว ให้ อธิบดี แจ้ง",
        "back": "และ ความรับผิดชอบ ดังกล่าว และ เมื่อ"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ - - - - - ไม่ ชักช้า",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ทราบ โดย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - ไป ยัง",
        "back": "ไม่ ดำเนิน การจัดส่ง คนต่างด้าว กลับ"
    },
    {
        "front": "ประเทศ ต้นทาง ตาม มาตรา ๕๓ หรือ - - - - - การจัดส่ง คนต่างด้าว ดังกล่าว กลับ",
        "back": "มาตรา ๕๕ ให้ อธิบดี ดำเนิน"
    },
    {
        "front": "ไป ยัง - - - - - ที่ เกิดขึ้น จาก การ จัดการ ให้ คนต่างด้าว เดินทาง",
        "back": "ประเทศ ต้นทาง โดย หัก ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "กลับ และ ค่าใช้จ่าย อื่น ตาม ความจำเป็น จาก หลักประกัน ของ - - - - - มา",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ที่ ได้ วาง ไว้ ตาม มาตรา ๒๘ หมวด ๔ - - - - -",
        "back": "การทำงาน ของ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๙ งาน ใด ที่ มิได้ ห้าม - - - - - ตาม ความใน มาตรา",
        "back": "ไว้ ใน ประกาศ ซึ่ง ออก"
    },
    {
        "front": "๗ - - - - - ต้อง ได้รับอนุญาต ให้ ทำงาน จาก นายทะเบียน เว้นแต่ คนต่างด้าว ซึ่ง",
        "back": "วรรค หนึ่ง คนต่างด้าว จะ ทำได้"
    },
    {
        "front": "เข้ามา ใน ราชอาณาจักร เป็นการชั่วคราว ตามกฎหมาย ว่าด้วย คนเข้าเมือง เพื่อ ทำงาน อัน - - - - -",
        "back": "จำเป็น และ เร่งด่วน ตามที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "ประกาศ กำหนด ซึ่ง มี ระยะ - - - - - วัน แต่ คนต่างด้าว จะ ทำงาน",
        "back": "เวลาทำงาน ให้ เสร็จสิ้น ภายใน สิบห้า"
    },
    {
        "front": "นั้น ได้ เมื่อ - - - - - นายทะเบียน ทราบ",
        "back": "ได้ มี หนังสือ แจ้ง ให้"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต ทำงาน การอนุญาต ให้ - - - - - วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์",
        "back": "ทำงาน และ การ แจ้ง ตาม"
    },
    {
        "front": "วิธีการ และ - - - - -",
        "back": "เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "แบบ ใบอนุญาต - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "ทำงาน ให้ เป็นไป ตามที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ตาม มาตรา ๕๙ ต้อง มี ถิ่น ที่อยู่ ใน ราชอาณาจักร",
        "back": "๖๐ คนต่างด้าว ซึ่ง ขออนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - เป็นการชั่วคราว ตามกฎหมาย ว่าด้วย คนเข้าเมือง โดย มิใช่ ได้รับอนุญาต ให้ เข้ามา",
        "back": "ได้รับอนุญาต ให้ เข้ามา ใน ราชอาณาจักร"
    },
    {
        "front": "ใน ฐานะ นักท่องเที่ยว หรือ ผู้เดิน ทางผ่าน และ ไม่ มี ลักษณะ - - - - -",
        "back": "ต้องห้าม ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑ ผู้ใด ประสงค์ จะ - - - - - เข้ามา ทำงาน ใน กิจการ ของ",
        "back": "จ้าง คนต่างด้าว ซึ่ง อยู่ นอกราชอาณาจักร"
    },
    {
        "front": "ตน ใน ราชอาณาจักร ให้ - - - - - ชำระ ค่าธรรมเนียม แทน คนต่างด้าว",
        "back": "ยื่นคำขอ อนุญาต ทำงานต่อ นายทะเบียน และ"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต ทำงาน แทน คนต่างด้าว และ การ ออก ใบอนุญาต - - - - - เป็นไปตาม",
        "back": "ทำงาน ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "และ เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๒ เมื่อ คนต่างด้าว ได้รับอนุญาต ให้ เข้ามา - - - - - การ ส่งเสริม การลงทุน",
        "back": "ทำงาน ใน ราชอาณาจักร ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ว่าด้วย การ ปิโตรเลียม - - - - - ที่ รับผิดชอบ ตามกฎหมาย ดังกล่าว แจ้ง ต่อ",
        "back": "หรือ กฎหมาย อื่น ให้ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ แจ้ง ให้ เป็นไป ตามที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "นายทะเบียน โดย ไม่ ชักช้า ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "ให้ นายทะเบียน ออก ใบอนุญาต ทำงาน ให้ - - - - - ภายใน เจ็ด วัน นับแต่",
        "back": "แก่ คนต่างด้าว ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "วันที่ ได้รับ แจ้ง ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "และ เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "แบบ ใบอนุญาต - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "ทำงาน ให้ เป็นไป ตามที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ที่ ดำเนิน การตาม วรรค สอง - - - - - ทำงาน ไป พลาง",
        "back": "ให้ คนต่างด้าว ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ต้อง ปฏิบัติตาม มาตรา ๖๘",
        "back": "ก่อน ได้ โดย ได้รับ ยกเว้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ คนต่างด้าว ซึ่ง ไม่ อาจ ขออนุญาต ตาม มาตรา - - - - - ขออนุญาต",
        "back": "๕๙ เพราะ เหตุ ดังต่อไปนี้ อาจ"
    },
    {
        "front": "ต่อ นายทะเบียน เพื่อ ทำงาน ตาม - - - - - ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา ตาม ข้อเสนอแนะ",
        "back": "ประเภท ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด โดย"
    },
    {
        "front": "ของ คณะกรรมการ โดย - - - - - ผลกระทบ ต่อ สังคม",
        "back": "คำนึงถึง ความมั่นคง ของ ชาติ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ เนรเทศ และ ได้รับ การ ผ่อนผัน ให้ ไป ประกอบอาชีพ ณ",
        "back": "(๑) ถูก เนรเทศ ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ อยู่ ใน ระหว่าง รอ การ เนรเทศ",
        "back": "ที่ แห่งใด แทน การ เนรเทศ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ราชอาณาจักร โดย ไม่ ได้รับอนุญาต ตามกฎหมาย ว่าด้วย คนเข้าเมือง แต่ ได้รับอนุญาต ให้",
        "back": "(๒) เข้ามา หรือ อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - รอ การ ส่งกลับ ออก ไป นอกราชอาณาจักร ตามกฎหมาย ว่าด้วย คนเข้าเมือง",
        "back": "อยู่ ใน ราชอาณาจักร เป็นการชั่วคราว เพื่อ"
    },
    {
        "front": "(๓) ถูก ถอน สัญชาติ ตาม - - - - - ๓๓๗ ลงวันที่ ๑๓ ธันวาคม พุทธศักราช ๒๕๑๕ หรือ ตามกฎหมาย อื่น",
        "back": "ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "(๔) เกิด - - - - - สัญชาติ ไทย ตาม ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ ฉบับ ที่",
        "back": "ใน ราชอาณาจักร แต่ ไม่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "๓๓๗ - - - - -",
        "back": "ลงวันที่ ๑๓ ธันวาคม พุทธศักราช ๒๕๑๕"
    },
    {
        "front": "(๕) เกิด ใน - - - - - ไทย ตามกฎหมาย ว่าด้วย สัญชาติ",
        "back": "ราชอาณาจักร แต่ ไม่ ได้รับ สัญชาติ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ใบอนุญาต ทำงาน ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ",
        "back": "ขออนุญาต ทำงาน และ การ ออก"
    },
    {
        "front": "และ เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "แบบ ใบอนุญาต - - - - - ประกาศ กำหนด",
        "back": "ทำงาน ให้ เป็นไป ตามที่ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๔ คนต่างด้าว ซึ่ง เป็น - - - - - มี ชายแดน ติดกับ ประเทศ ไทย",
        "back": "คน สัญชาติ ของ ประเทศ ที่"
    },
    {
        "front": "ถ้า ได้ เข้ามา ใน ราชอาณาจักร โดย มี บัตร ผ่าน แดน - - - - -",
        "back": "หรือ เอกสารราชการ ที่ ประเทศ ต้น"
    },
    {
        "front": "ทางออก ให้ คนต่างด้าว ที่ สามารถ ใช้ - - - - - อาจ ได้รับอนุญาต จาก นายทะเบียน",
        "back": "ใน การ เข้ามา ใน ราชอาณาจักร"
    },
    {
        "front": "ให้ ทำงาน ใน ราชอาณาจักร เป็นการชั่วคราว ใน - - - - - ใน ท้องที่ ที่ กำหนด ได้",
        "back": "ช่วง ระยะเวลา หรือ ตามฤดูกาล และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - บังคับ กับ ท้อง ที่ใด สำหรับ คนต่างด้าว สัญชาติ ใด เพื่อ ทำงาน",
        "back": "ความใน วรรค หนึ่ง จะ ใช้"
    },
    {
        "front": "ประเภท หรือ ลักษณะ ใด โดย มี เงื่อนไข อย่างใด ให้ เป็นไป ตามที่ คณะรัฐมนตรี ประกาศ กำหนด - - - - -",
        "back": "โดย ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต ทำงาน - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ",
        "back": "และ การ ออก ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "และ เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "แบบ - - - - - อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "ใบอนุญาต ทำงาน ให้ เป็นไป ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ให้ ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้ มีอายุ ไม่ เกิน สอง",
        "back": "๖๕ ใบอนุญาต ทำงาน ที่ ออก"
    },
    {
        "front": "ปี นับแต่ - - - - - ที่ ออก ให้ แก่ คนต่างด้าว ตาม มาตรา ๖๒",
        "back": "วันที่ ออก เว้นแต่ ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ให้ มีอายุ เท่า ระยะเวลา ที่ ได้รับอนุญาต - - - - - ๆ",
        "back": "ให้ เข้ามา ทำงาน ตามกฎหมาย นั้น"
    },
    {
        "front": "อายุ ใบอนุญาต ทำงาน ตาม วรรค - - - - - ระยะเวลา อยู่ ใน ราชอาณาจักร ตามกฎหมาย ว่าด้วย คนเข้าเมือง",
        "back": "หนึ่ง ไม่ มีผล เป็นการ ขยาย"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ทำงาน ตาม มาตรา ๖๒ ได้รับ การ ขยาย ระยะ เวลาทำงาน",
        "back": "๖๖ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย นั้น ๆ - - - - - ดังกล่าว มี หนังสือ แจ้ง การ ขยาย ระยะ",
        "back": "ให้ หน่วยงาน ที่ รับผิดชอบ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "เวลาทำงาน นั้น ต่อ นายทะเบียน โดยเร็ว ตาม แบบ - - - - - ให้ นายทะเบียน จด",
        "back": "ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด และ"
    },
    {
        "front": "แจ้ง - - - - - ใน ใบอนุญาต ทำงาน",
        "back": "การ ขยาย ระยะเวลา นั้น ลง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๗ - - - - - ประสงค์ จะ ทำงาน ต่อไป ให้ ยื่นคำขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ให้ ทำงาน ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - จะ สิ้น อายุ",
        "back": "ทำงานต่อ นายทะเบียน ก่อนที่ ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ ยื่นคำขอ ตาม วรรค หนึ่ง แล้ว ให้ - - - - - นั้น ทำงาน",
        "back": "ผู้ ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ไป พลาง ก่อน จนกว่า นายทะเบียน จะ มี - - - - -",
        "back": "คำสั่ง ไม่ ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "การ ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน ให้ ต่อ - - - - - สอง ปี โดย ให้",
        "back": "ได้ ครั้ง ละ ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "กระทำ เพียง เท่าที่จำเป็น และ สำหรับ กรณี คนต่างด้าว - - - - - (๒) นั้น ระยะเวลา",
        "back": "ตาม มาตรา ๖๓ (๑) หรือ"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - แล้ว ต้อง ไม่ เกิน สี่ ปี เว้นแต่ คณะรัฐมนตรี จะ",
        "back": "ได้รับอนุญาต ให้ ทำงาน ติดต่อกัน รวม"
    },
    {
        "front": "กำหนด เป็น อย่าง - - - - -",
        "back": "อื่น เป็น คราว ๆ ไป"
    },
    {
        "front": "การ ขอ ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน และ การ ต่ออายุ - - - - - วิธีการ และ",
        "back": "ใบอนุญาต ทำงาน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๘ ผู้รับ อนุญาต - - - - - ทำงาน อยู่ กับ ตัว หรือ อยู่",
        "back": "ให้ ทำงาน ต้อง มี ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "ณ สถานที่ทำงาน ใน - - - - - พนักงานเจ้าหน้าที่ หรือ นายทะเบียน ได้ เสมอ",
        "back": "ระหว่าง เวลาทำงาน เพื่อ แสดง ต่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๙ ถ้า ใบอนุญาต ทำงาน สูญหาย - - - - - สาระสำคัญ ให้ ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "ถูก ทำลาย หรือ ชำรุด ใน"
    },
    {
        "front": "ให้ ทำงาน ยื่นคำขอ รับ ใบ แทน ใบอนุญาต ทำงานต่อ นายทะเบียน ภายใน - - - - -",
        "back": "สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ทราบ"
    },
    {
        "front": "ถึง การ - - - - - ดังกล่าว",
        "back": "สูญหาย ถูก ทำลาย หรือ ชำรุด"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - และ การ ออก ใบ แทน ใบอนุญาต ทำงาน ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "ขอรับ ใบ แทน ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - - กำหนด",
        "back": "และ เงื่อนไข ที่ อธิบดี ประกาศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๐ ห้าม ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - งาน นายจ้าง ท้องที่ หรือ",
        "back": "ทำงาน ทำงาน แตกต่าง จาก ประเภท"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข ใน การทำงาน ตามที่ กำหนด - - - - - จะ ได้รับอนุญาต ตาม มาตรา ๗๑",
        "back": "ไว้ ใน ใบอนุญาต ทำงาน เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ ผู้รับ อนุญาต ให้ ทำงาน ผู้ใด - - - - - รายการ ดังต่อไปนี้ ต้อง",
        "back": "ประสงค์ จะ เปลี่ยน หรือ เพิ่ม"
    },
    {
        "front": "ได้รับอนุญาต จาก นายทะเบียน - - - - - นายจ้าง (๓) ท้องที่ (๔) เงื่อนไข ใน การทำงาน",
        "back": "(๑) ประเภท งาน (๒)"
    },
    {
        "front": "การ ขออนุญาต และ การอนุญาต ตาม วรรค หนึ่ง ให้ - - - - - ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ ห้าม ผู้ใด รับ คนต่างด้าว ซึ่ง - - - - - ตน เข้าทำงาน",
        "back": "ไม่ มี ใบอนุญาต ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ ห้าม ผู้ใด ให้ คนต่างด้าว ทำงาน - - - - - ใน ใบอนุญาต ทำงาน",
        "back": "ไม่ ตรง ตามที่ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ ให้ นายจ้าง แจ้ง ต่อ - - - - - วันที่ ผู้รับ อนุญาต ให้",
        "back": "นายทะเบียน ภายใน เจ็ด วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ทำงาน ออกจากงาน ไม่ ว่าด้วย เหตุใด"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง ตาม วรรค หนึ่ง ให้ - - - - - ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด หมวด ๕",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "กองทุน เพื่อ - - - - -",
        "back": "การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ ให้ จัดตั้ง กองทุน ขึ้น ใน กรมการจัดหางาน เรียก - - - - - การทำงาน",
        "back": "ว่า “กองทุน เพื่อ การบริหาร จัดการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สำหรับ ใช้จ่าย เกี่ยวกับ การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว",
        "back": "ของ คนต่างด้าว” เพื่อ เป็น ทุนหมุนเวียน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ ให้ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "กองทุน ประกอบด้วย เงิน และ ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "(๑) เงิน หรือ ทรัพย์สิน ที่ โอน มาจาก กองทุน เพื่อ การ ส่ง คนต่างด้าว กลับ ออก - - - - -",
        "back": "ไป นอกราชอาณาจักร ตาม มาตรา ๑๔๐"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๑๑ วรรค สาม",
        "back": "(๒) เงิน เพิ่ม ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี ผู้ อุทิศ ให้",
        "back": "(๓) เงิน หรือ ทรัพย์สิน ที่"
    },
    {
        "front": "(๔) เงิน ค่าธรรมเนียม ที่ เรียก เก็บ - - - - - กระทรวงการคลัง อนุญาต ให้ นำไปใช้",
        "back": "ได้ ตาม พระราชกำหนด นี้ ตามที่"
    },
    {
        "front": "จ่าย ได้ โดย ไม่ต้อง - - - - -",
        "back": "นำ ส่ง คลัง เป็น รายได้แผ่นดิน"
    },
    {
        "front": "(๕) ดอกผล - - - - - กองทุน",
        "back": "ของ เงิน หรือ ทรัพย์สิน ของ"
    },
    {
        "front": "(๖) เงินอุดหนุน จาก รัฐบาล - - - - -",
        "back": "ที่ จัดสรร ให้ ตาม ความจำเป็น"
    },
    {
        "front": "(๗) เงิน หรือ ทรัพย์สิน อื่น - - - - - ว่า กรณี ใด",
        "back": "ใด ที่ กองทุน ได้รับ ไม่"
    },
    {
        "front": "เงิน และ ทรัพย์สิน ตาม วรรค หนึ่ง ให้ นำ ส่ง - - - - - ส่ง คลัง เป็น รายได้แผ่นดิน",
        "back": "เข้า กองทุน โดย ไม่ต้อง นำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๗ เงิน ของ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "กองทุน ให้ ใช้จ่าย เพื่อ วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "(๑) ช่วยเหลือ คนต่างด้าว ซึ่ง เข้ามา - - - - - ถูก ละเมิด สิทธิ ตามกฎหมาย ด้าน แรงงาน",
        "back": "ทำงาน ตาม พระราชกำหนด นี้ ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไป นอกราชอาณาจักร",
        "back": "(๒) ส่ง คนต่างด้าว กลับ ออก"
    },
    {
        "front": "(๓) ช่วยเหลือ และ อุดหนุน หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - หรือ แผนงาน ใน",
        "back": "หรือ องค์กรเอกชน ที่ เสนอ โครงการ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนิน การบริหาร จัดการ เกี่ยวกับ การทำงาน การ จัด - - - - - ให้ ความ",
        "back": "สวัสดิการ การศึกษา การสาธารณสุข และ การ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "คุ้มครอง ด้าน แรงงาน แก่ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "(๔) คืนให้ แก่ คนต่างด้าว ที่ ส่ง เงิน เข้า กองทุน เพื่อ - - - - -",
        "back": "การ ส่ง คนต่างด้าว กลับ ออก"
    },
    {
        "front": "ไป - - - - - คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑ และ เป็น ค่าใช้จ่าย เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ดังกล่าว (๕) บริหาร กองทุน",
        "back": "นอกราชอาณาจักร ตาม พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนต่างด้าว ตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "(๖) บริหาร จัดการ การทำงาน ของ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนิน - - - - - (๕) และ (๖) ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "การตาม (๑) (๒) (๓) (๔)"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข - - - - -",
        "back": "ที่ คณะกรรมการ กองทุน กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ให้ มี คณะกรรมการ คณะ หนึ่ง เรียก ว่า - - - - - การทำงาน",
        "back": "“คณะกรรมการ กองทุน เพื่อ การบริหาร จัดการ"
    },
    {
        "front": "ของ คนต่างด้าว” ประกอบด้วย ปลัดกระทรวง แรงงาน เป็น ประธานกรรมการ อธิบดี กรมการจัดหางาน - - - - - กรมบัญชีกลาง",
        "back": "เป็น รองประธานกรรมการ ผู้แทน กระทรวงการต่างประเทศ ผู้แทน"
    },
    {
        "front": "ผู้แทน สำนักงบประมาณ และ ผู้แทน - - - - - ผู้ทรงคุณวุฒิ จำนวน ไม่ เกิน ห้า คน",
        "back": "สำนักงานอัยการสูงสุด เป็น กรรมการ โดยตำแหน่ง และ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง รัฐมนตรี - - - - - ความ เชี่ยวชาญ ด้าน แรงงาน ด้าน การคลัง ด้าน เศรษฐศาสตร์",
        "back": "แต่งตั้ง จาก ผู้ ซึ่ง มี"
    },
    {
        "front": "ด้านการบริหาร หรือ ด้าน - - - - - เป็น กรรมการ",
        "back": "กฎหมาย ด้าน ละ หนึ่ง คน"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้อำนวยการ สำนัก บริหาร แรงงาน ต่างด้าว - - - - -",
        "back": "กรมการจัดหางาน เป็น กรรมการ และ เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ กองทุน อาจ แต่งตั้ง ข้าราชการ - - - - - คน เป็น ผู้ช่วย เลขานุการ",
        "back": "กรมการจัดหางาน จำนวน ไม่ เกิน สอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๙ กรรมการ กองทุน ผู้ทรงคุณวุฒิ - - - - - สี่ ปี",
        "back": "มี วาระ การดำรงตำแหน่ง คราว ละ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ กองทุน - - - - - ตาม วาระ อาจ ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้ แต่ ต้อง",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน สอง วาระ ติดต่อกัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๐ นอกจาก - - - - - วาระ กรรมการ กองทุน ผู้ทรงคุณวุฒิ พ้น จาก ตำแหน่ง",
        "back": "การ พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม"
    },
    {
        "front": "เมื่อ (๑) ตาย (๒) - - - - - (๔) เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "ลาออก (๓) เป็น บุคคลล้มละลาย"
    },
    {
        "front": "(๕) รัฐมนตรี ให้ ออก เพราะ - - - - - มี ความประพฤติ เสื่อมเสีย หรือ หย่อน ความสามารถ",
        "back": "บกพร่อง ต่อ หน้าที่ หรือ ทุจริต"
    },
    {
        "front": "(๖) ได้ - - - - - จำคุก",
        "back": "รับโทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๘๑ ให้ คณะกรรมการ กองทุน"
    },
    {
        "front": "(๑) กำหนด นโยบาย กำกับ ดูแล การบริหาร จัดการ - - - - - เป็นไปตาม วัตถุประสงค์ ของ กองทุน",
        "back": "และ ติดตาม การ ดำเนินงาน ให้"
    },
    {
        "front": "(๒) กำหนด หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - - เงิน ของ กองทุน ตาม วัตถุประสงค์ ของ กองทุน",
        "back": "และ เงื่อนไข ของ การ ใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - -",
        "back": "พิจารณา อนุมัติ แผนการ ดำเนิน งานประจำปี"
    },
    {
        "front": "(๔) พิจารณา จัดสรรเงิน ของ กองทุน เพื่อ - - - - -",
        "back": "ใช้จ่าย ตาม วัตถุประสงค์ ของ กองทุน"
    },
    {
        "front": "(๕) ออก ระเบียบ เกี่ยวกับ การ รับเงิน การ - - - - - การ จัดหา ผลประโยชน์",
        "back": "ใช้จ่าย เงิน การ เก็บรักษา เงิน"
    },
    {
        "front": "- - - - - กองทุน โดย ความ เห็นชอบ ของ กระทรวงการคลัง",
        "back": "และ การ ตรวจสอบ ภายใน ของ"
    },
    {
        "front": "(๖) ออก ระเบียบ เกี่ยวกับ หลักเกณฑ์ และ - - - - - เพื่อ ใช้ ใน การบริหาร",
        "back": "วิธีการ จ่าย เงิน ของ กองทุน"
    },
    {
        "front": "จัดการ เกี่ยวกับ - - - - - เบิก จ่าย เงิน ทดรอง ใน การ ดำเนินการ ดังกล่าว",
        "back": "การทำงาน ของ คนต่างด้าว และ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ คณะกรรมการ กองทุน มีอำนาจ - - - - - พิจารณา หรือ ปฏิบัติการ อย่างใดอย่างหนึ่ง ตามที่ คณะกรรมการ กองทุน มอบหมาย ได้",
        "back": "แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ กองทุน เพื่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๓ ให้ กรมการจัดหางาน จัดทำ บัญชี ของ - - - - - อย่าง ถูกต้อง ตามหลักการ",
        "back": "กองทุน ให้ เป็นไปตาม ระบบ การบัญชี"
    },
    {
        "front": "บัญชี ที่รับรอง โดยทั่วไป และ ให้ - - - - - นับ แต่วัน สิ้นปี บัญชี",
        "back": "ส่ง ผู้สอบบัญชี ภายใน หกสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๔ ให้ สำนักงานการตรวจเงินแผ่นดิน - - - - - ให้ ความ เห็นชอบ เป็น ผู้สอบบัญชี ของ กองทุน",
        "back": "หรือ ผู้สอบบัญชี อิสระ ที่ สำนักงานการตรวจเงินแผ่นดิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๕ ให้ ผู้สอบบัญชี รายงาน ผล การ สอบ บัญชี ต่อ - - - - -",
        "back": "คณะกรรมการ กองทุน เพื่อ เสนอ ต่อ"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี ภายใน - - - - - สิ้นปี บัญชี และ ให้ กรมการจัดหางาน เผยแพร่ งบการเงิน ที่",
        "back": "หนึ่งร้อย ยี่สิบ วัน นับ แต่วัน"
    },
    {
        "front": "ผู้สอบบัญชี รับรอง แล้ว ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ - - - - - มาตรการ",
        "back": "คณะรัฐมนตรี รับทราบ หมวด ๖"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๑",
        "back": "ทาง ปกครอง ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "การ พัก ใช้ ใบอนุญาต - - - - -",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "การเพิกถอน - - - - - และ การเพิกถอน ใบอนุญาต ทำงาน",
        "back": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน ขาด คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ",
        "back": "ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "ต้องห้าม ตาม มาตรา ๒๗ - - - - - ถูก ต้องตาม พระราชกำหนด นี้ หรือ กฎกระทรวง",
        "back": "หรือไม่ ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ ไม่"
    },
    {
        "front": "หรือ ประกาศ ที่ ออก - - - - - สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว",
        "back": "ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "มา ทำงาน ไม่ - - - - - สั่ง ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว",
        "back": "เกิน หนึ่งร้อย ยี่สิบ วัน และ"
    },
    {
        "front": "มา ทำงาน นั้น ปฏิบัติ ให้ ถูกต้อง หรือ จัดการ แก้ไข ให้ - - - - -",
        "back": "ถูกต้อง ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๗ ในกรณีที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ - - - - - พระราชกำหนด นี้ และ",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กระทำความผิด ตาม"
    },
    {
        "front": "อยู่ ระหว่าง การ ดำเนินคดี ให้ อธิบดี - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน จนกว่า คดี จะ ถึงที่สุด",
        "back": "สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต นำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน เมื่อ มี กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "๘๘ ให้ อธิบดี สั่ง เพิกถอน"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้รับ อนุญาต - - - - - ไม่ ปฏิบัติ หรือ จัดการ แก้ไข ให้ ถูกต้อง",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ตามคำสั่ง ของ - - - - -",
        "back": "อธิบดี ตาม มาตรา ๘๖"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา - - - - - ใช้ ใบอนุญาต นำ",
        "back": "ทำงาน เคย ถูก สั่ง พัก"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา ทำงาน มา แล้ว ยัง - - - - - เคย ถูก สั่ง พัก",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง ปี หรือ"
    },
    {
        "front": "ใช้ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน มา - - - - - เหตุ ที่จะ ต้อง",
        "back": "แล้ว สอง ครั้ง และ มี"
    },
    {
        "front": "ถูก สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต - - - - -",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน อีก"
    },
    {
        "front": "(๓) ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ไม่ - - - - - ของ",
        "back": "ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ ไม่ ถูกต้องตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ประเทศ ต้นทาง - - - - - การ ไม่ ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ ไม่ ถูกต้อง ดังกล่าว",
        "back": "มีส่วน รู้เห็น หรือ เป็น ผู้สนับสนุน"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - นายจ้าง ในประเทศ และ อธิบดี ได้ มี หนังสือ แจ้ง เตือน",
        "back": "การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "ให้ ปฏิบัติ - - - - - หรือ ห้าม มีส่วน เกี่ยวข้อง กับ กรณี ดังกล่าวข้างต้น แล้ว",
        "back": "ให้ ถูกต้องตามกฎหมาย ของ ประเทศ ต้นทาง"
    },
    {
        "front": "แต่ ผู้รับ อนุญาต - - - - - ไม่ ปฏิบัติตาม หนังสือ แจ้ง เตือน ของ อธิบดี",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "ภายใน สิบห้า วัน - - - - - เตือน นั้น",
        "back": "นับแต่ วันที่ ได้รับ หนังสือ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน ฝ่าฝืน มาตรา ๘๙ วรรค สอง",
        "back": "(๔) ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "(๕) อธิบดี เห็น ว่าการ ที่ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ - - - - - หรือ",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ไม่ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติ ไม่ - - - - - กฎกระทรวง หรือ ประกาศ ที่ ออก ตาม พระราชกำหนด นี้ เป็น กรณี ที่ ร้ายแรง",
        "back": "ถูก ต้องตาม พระราชกำหนด นี้ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๖) อธิบดี เห็น ว่า ผู้รับ - - - - - ทำงาน ไม่ สามารถ ปฏิบัติตาม พระราชกำหนด",
        "back": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "นี้ - - - - - ออก ตาม พระราชกำหนด นี้ ได้",
        "back": "หรือ กฎกระทรวง หรือ ประกาศ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๙ คำสั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว - - - - - ใบอนุญาต นำ",
        "back": "มา ทำงาน และ คำสั่ง เพิกถอน"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา - - - - - แจ้ง ให้ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา",
        "back": "ทำงาน ให้ ทำเป็น หนังสือ และ"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ทราบ ในกรณีที่ - - - - - ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน หรือ ผู้รับ",
        "back": "ไม่ พบ ตัว ผู้รับ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - คำสั่ง ดังกล่าว ไว้ ใน",
        "back": "ไม่ ยอมรับ คำสั่ง ให้ ปิด"
    },
    {
        "front": "ที่ เปิดเผย ซึ่ง เห็น - - - - - ให้ ถือว่า ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ",
        "back": "ได้ ง่าย ณ สำนักงาน และ"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ได้ - - - - - วันที่ ปิด คำสั่ง",
        "back": "ทราบ คำสั่ง นั้น แล้ว ตั้งแต่"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ถูก สั่ง พัก - - - - - ทำงาน ห้าม มิ ให้ ผู้รับ",
        "back": "ใช้ ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ",
        "back": "ดำเนินการ ใด ๆ เกี่ยวกับ การนำ"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ในประเทศ เว้นแต่ การ ดำเนินการ - - - - - การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ",
        "back": "ที่ ต้อง กระ ทำต่อ เนื่องจาก"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ในประเทศ ก่อน วันที่ ถูก - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "สั่ง พัก ใช้ ใบอนุญาต นำ"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ซึ่ง - - - - - คนต่างด้าว มา",
        "back": "ถูก สั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต นำ"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ต้อง รับผิดชอบ ใน การจัดส่ง คนต่างด้าว - - - - - ตน กลับ ไป ยัง",
        "back": "ซึ่ง ยังอยู่ ใน ความรับผิดชอบ ของ"
    },
    {
        "front": "ประเทศ ต้นทาง จนกว่า จะ พ้น จาก ความ รับผิด ตาม พระราชกำหนด - - - - -",
        "back": "นี้ และ ให้ รายงาน ให้"
    },
    {
        "front": "อธิบดี ทราบ เกี่ยวกับ - - - - - ของ ตน",
        "back": "คนต่างด้าว ซึ่ง ยังอยู่ ใน ความรับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๐ ในกรณีที่ ปรากฏ ว่า ผู้รับ อนุญาต ให้ ทำงาน - - - - - ตามเงื่อนไข",
        "back": "ฝ่าฝืน พระราชกำหนด นี้ หรือไม่ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ใน การอนุญาต ให้ นายทะเบียน - - - - -",
        "back": "มีอำนาจ สั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต ทำงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๑ อธิบดี อาจ ประกาศ รายชื่อ นายจ้าง หรือ - - - - - มา ทำงาน",
        "back": "ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง ได้ รับโทษ เพราะ ฝ่าฝืน หรือไม่ ปฏิบัติตาม พระราชกำหนด นี้ ส่วน - - - - - คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ที่ ๒ การ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๒ ในกรณีที่ อธิบดี ไม่ อนุญาต - - - - - ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา",
        "back": "ตาม มาตรา ๒๖ ไม่ ต่ออายุ"
    },
    {
        "front": "ทำงาน ตาม มาตรา ๓๐ ไม่ อนุญาต ให้ ย้าย สำนักงาน - - - - - ตาม",
        "back": "หรือ ให้ ตั้ง สำนักงาน ชั่วคราว"
    },
    {
        "front": "- - - - - เปลี่ยน ผู้จัดการ ผู้มีอำนาจ กระทำการ แทน นิติบุคคล ตาม มาตรา ๓๔ หรือ",
        "back": "มาตรา ๓๓ ไม่ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "ได้ หัก หลักประกัน - - - - - พระราชกำหนด นี้ ผู้ ขออนุญาต หรือ ผู้รับ อนุญาต",
        "back": "หรือ เรียก หลักประกัน เพิ่ม ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี สิทธิ อุทธรณ์ ต่อ รัฐมนตรี ได้ ภายใน สามสิบ วัน นับแต่",
        "back": "ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "วันที่ - - - - -",
        "back": "ได้รับ แจ้ง คำสั่ง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย - - - - -",
        "back": "ของ รัฐมนตรี ให้ เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ตาม มาตรา ๔๖ หรือ ได้ หัก หลักประกัน หรือ เรียก",
        "back": "๙๓ ในกรณีที่ อธิบดี ไม่ อนุญาต"
    },
    {
        "front": "- - - - - นายจ้าง มี สิทธิ อุทธรณ์ ต่อ รัฐมนตรี ได้ ภายใน สามสิบ วัน",
        "back": "หลักประกัน เพิ่ม ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังกล่าว",
        "back": "นับแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย - - - - -",
        "back": "ของ รัฐมนตรี ให้ เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๔ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - ใบอนุญาต",
        "back": "ซึ่ง ถูก สั่ง พัก ใช้"
    },
    {
        "front": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน หรือ ถูก สั่ง เพิกถอน ใบอนุญาต นำ - - - - -",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน มี สิทธิ"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ ต่อ รัฐมนตรี ได้ ภายใน - - - - - แจ้ง คำสั่ง ดังกล่าว",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่สุด",
        "back": "คำวินิจฉัย ของ รัฐมนตรี ให้ เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - อนุญาต ตาม มาตรา ๕๙ มาตรา ๖๑ มาตรา ๖๓ มาตรา ๖๔",
        "back": "มาตรา ๙๕ ในกรณีที่ นายทะเบียน ไม่"
    },
    {
        "front": "หรือ มาตรา ๗๑ หรือไม่ ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน - - - - - ใบอนุญาต ทำงาน ตาม",
        "back": "ตาม มาตรา ๖๗ หรือ เพิกถอน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๐ คนต่างด้าว ซึ่ง ขออนุญาต ทำงาน - - - - - หรือ ผู้รับ อนุญาต ให้",
        "back": "ผู้ ซึ่ง ขออนุญาต แทน คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ทำงาน แล้วแต่ กรณี มี สิทธิ อุทธรณ์ ต่อ รัฐมนตรี ได้ ภายใน - - - - - แจ้ง คำสั่ง ดังกล่าว",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย - - - - -",
        "back": "ของ รัฐมนตรี ให้ เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๖ เมื่อ รัฐมนตรี ได้ รับคำ - - - - - ๙๓ มาตรา ๙๔ หรือ",
        "back": "อุทธรณ์ ตาม มาตรา ๙๒ มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๕ ให้ พิจารณา คำ อุทธรณ์ และ แจ้ง ผู้ - - - - - ต้อง",
        "back": "อุทธรณ์ โดย ไม่ ชักช้า แต่"
    },
    {
        "front": "- - - - - วันที่ ได้รับ อุทธรณ์ ถ้า มี เหตุ จำเป็น ไม่ อาจ พิจารณา",
        "back": "ไม่ เกิน สามสิบ วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "ให้ แล้วเสร็จ ภายใน - - - - - แจ้ง แก่ ผู้ อุทธรณ์ ทราบ ก่อน ครบกำหนด",
        "back": "ระยะเวลา ดังกล่าว ให้ มี หนังสือ"
    },
    {
        "front": "เวลา - - - - - พิจารณา อุทธรณ์ ออก ไป ได้ ไม่ เกิน สามสิบ วัน",
        "back": "ดังกล่าว ในการนี้ ให้ ขยาย ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "นับแต่ - - - - -",
        "back": "วันที่ ครบกำหนด เวลา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "กรณี ที่ พ้น ระยะเวลา ตามที่ - - - - - ให้ ถือว่า รัฐมนตรี พิจารณา คำ",
        "back": "กำหนด ไว้ ใน วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "อุทธรณ์ แล้ว ยืนยัน ตามคำสั่ง เดิม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๗ การ อุทธรณ์ ตาม มาตรา - - - - - หรือ มาตรา ๙๕ ไม่",
        "back": "๙๒ มาตรา ๙๓ มาตรา ๙๔"
    },
    {
        "front": "- - - - - เว้นแต่ กรณี การ อุทธรณ์ คำสั่ง ไม่ ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน ตาม",
        "back": "เป็นเหตุให้ ทุเลา การ บังคับ ตามคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๗ - - - - -",
        "back": "หมวด ๗ พนักงานเจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๘ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้ นายทะเบียน - - - - -",
        "back": "และ พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - สั่ง ให้ บุคคล ใด ที่ เกี่ยวข้อง มา ชี้แจง ข้อเท็จจริง รวมทั้ง",
        "back": "(๑) มี หนังสือ เรียก หรือ"
    },
    {
        "front": "ให้ ส่ง เอกสาร หรือ หลักฐาน - - - - - ได้",
        "back": "อื่น ใด เพื่อ ประกอบ การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "(๒) เข้าไป ใน สถานที่ ประกอบธุรกิจ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - ตรวจสอบ ให้การ เป็นไปตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "ในประเทศ ใน ระหว่าง เวลาทำการ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "(๓) เข้าไป ใน - - - - - ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "สถานประกอบการ ซึ่ง รับ คนต่างด้าว จาก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้การ เป็นไปตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "ใน ระหว่าง เวลาทำการ เพื่อ ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "(๔) ค้น ในกรณีที่ - - - - - ว่า มี การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ในประเทศ",
        "back": "มี เหตุ อัน ควร สงสัย"
    },
    {
        "front": "หรือ มี คนต่างด้าว ทำงาน โดย ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย - - - - - ช่วยเหลือ คนต่างด้าว ซึ่ง",
        "back": "หรือ ค้น เพื่อ หา และ"
    },
    {
        "front": "ตกเป็น ผู้เสียหาย จาก - - - - -",
        "back": "การกระทำ ที่ ฝ่าฝืน พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - หลักฐาน ที่ เกี่ยวข้อง กับ การทำงาน การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "ยึด หรือ อายัด เอกสาร หรือ"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ ในกรณีที่ มี เหตุ อัน ควร เชื่อ ว่า มี - - - - -",
        "back": "การ กระทำความผิด ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "การ ค้น ตาม (๔) ต้อง มี - - - - - ควร เชื่อ ว่า หาก",
        "back": "หมายค้น เว้นแต่ มี เหตุ อัน"
    },
    {
        "front": "เนิ่น ช้า กว่า จะ เอา หมายค้น มา ได้ คนต่างด้าว - - - - - หรือ",
        "back": "นั้น อาจ ถูก ประทุษร้าย โยกย้าย"
    },
    {
        "front": "ซ่อนเร้น หรือ พยานหลักฐาน ที่ เกี่ยวข้อง อาจ ถูก โยกย้าย ซ่อนเร้น - - - - - หรือ",
        "back": "ทำให้ เปลี่ยนสภาพ ไป จาก เดิม"
    },
    {
        "front": "ถูก ทำลาย ไป เสีย ก่อน ให้ ดำเนินการ - - - - - หมายค้น แต่ ต้อง",
        "back": "ค้น ได้ โดย ไม่ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - อาญา ว่าด้วย การ ค้น",
        "back": "ปฏิบัติตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ"
    },
    {
        "front": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม (๒) (๓) (๔) และ (๕) ให้ ผู้ - - - - -",
        "back": "ซึ่ง เกี่ยวข้อง อำนวยความสะดวก ตามสมควร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๙ นายทะเบียน และ พนักงานเจ้าหน้าที่ ต้อง มี บัตรประจำตัว ตาม แบบ - - - - - ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "ที่ รัฐมนตรี กำหนด โดย ประกาศ"
    },
    {
        "front": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชกำหนด - - - - - แสดง บัตรประจำตัว ต่อ บุคคล ซึ่ง เกี่ยวข้อง",
        "back": "นี้ นายทะเบียน และ พนักงานเจ้าหน้าที่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๐ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้ นายทะเบียน และ - - - - -",
        "back": "พนักงานเจ้าหน้าที่ เป็น เจ้าพนักงาน ตาม ประมวลกฎหมายอาญา"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน - - - - - ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้ นายทะเบียน หรือ พนักงานเจ้าหน้าที่",
        "back": "การจับกุม และ ปราบปราม ผู้ กระทำความผิด"
    },
    {
        "front": "มี อำนาจหน้าที่ เช่นเดียวกับ พนักงาน - - - - - วิธี พิจารณา ความ อาญา",
        "back": "ฝ่ายปกครอง หรือ ตำรวจ ตาม ประมวลกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ พนักงานเจ้าหน้าที่ พบ คนต่างด้าว ผู้ใด - - - - - ทำงาน หรือ ทำงาน แตกต่าง จาก",
        "back": "ทำงาน โดย ไม่ ได้รับ ใบอนุญาต"
    },
    {
        "front": "ที่ กำหนด ไว้ ใน ใบอนุญาต - - - - - และ พนักงานเจ้าหน้าที่ สั่ง ให้ คนต่างด้าว",
        "back": "ทำงาน อันเป็น การฝ่าฝืน พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "ไป รายงานตัว ยัง สถานีตำรวจ - - - - - นั้น ไม่ ปฏิบัติ ตามคำสั่ง หรือ จะ",
        "back": "พร้อมกับ พนักงานเจ้าหน้าที่ แต่ คนต่างด้าว ผู้"
    },
    {
        "front": "หลบหนี ให้ พนักงานเจ้าหน้าที่ มีอำนาจ จับ คนต่างด้าว นั้น โดย - - - - - นำ ตัวผู้",
        "back": "ไม่ต้อง มี หมายจับ และ ให้"
    },
    {
        "front": "ถูกจับ - - - - - โดยทันที หมวด ๘ บทกำหนดโทษ",
        "back": "ไป ยัง ที่ทำการ ของ พนักงานสอบสวน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๑ คนต่างด้าว ซึ่ง มิใช่ ผู้เสียหาย จาก - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย การป้องกัน",
        "back": "การ กระทำความผิด ฐาน ค้า มนุษย์"
    },
    {
        "front": "และ ปราบปราม การค้า มนุษย์ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา - - - - - เกิน ห้า ปี",
        "back": "๘ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่"
    },
    {
        "front": "หรือ ปรับ ตั้งแต่ สอง พัน บาท ถึง หนึ่ง แสน บาท หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - กระทำความผิด ตาม วรรค หนึ่ง ยินยอม เดินทาง กลับ ออก ไป",
        "back": "คนต่างด้าว ซึ่ง ถูก กล่าว หาว่า"
    },
    {
        "front": "นอกราชอาณาจักร ภายใน - - - - - ต้อง ไม่ ช้า กว่า สามสิบ วัน พนักงานสอบสวน จะ",
        "back": "เวลา ที่ พนักงานสอบสวน กำหนด แต่"
    },
    {
        "front": "เปรียบเทียบ ปรับ ก็ได้ และ เมื่อ ได้ ดำเนินการ - - - - - ออก ไป นอกราชอาณาจักร",
        "back": "ให้ คนต่างด้าว นั้น เดินทาง กลับ"
    },
    {
        "front": "แล้ว ให้ ถือว่า - - - - - พิจารณา ความ อาญา",
        "back": "คดี เลิกกัน ตาม ประมวลกฎหมาย วิธี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๒ - - - - - ฝ่าฝืน มาตรา ๙ ต้อง ระวาง โทษปรับ ตั้งแต่ สี่",
        "back": "ผู้ใด รับ คนต่างด้าว เข้าทำงาน โดย"
    },
    {
        "front": "แสน บาท - - - - - คนต่างด้าว ที่ จ้าง หนึ่ง คน",
        "back": "ถึง แปด แสน บาท ต่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๓ ผู้ใด นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ในประเทศ โดย - - - - - เงื่อนไข",
        "back": "ไม่ ปฏิบัติตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ"
    },
    {
        "front": "ที่ กำหนด ไว้ - - - - - มาตรา ๒๔ ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน",
        "back": "ใน กฎกระทรวง ที่ ออก ตาม"
    },
    {
        "front": "หก - - - - - หนึ่ง แสน บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "เดือน หรือ ปรับ ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๔ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๒๕ ต้อง ระวางโทษ จำคุก - - - - - ปรับ",
        "back": "ไม่ เกิน หก เดือน หรือ"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน หนึ่ง แสน - - - - - ปรับ",
        "back": "บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๕ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๒๖ วรรค หนึ่ง - - - - - ปี ถึง",
        "back": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ตั้งแต่ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "สาม ปี หรือ ปรับ ตั้งแต่ - - - - - แสน บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "สอง แสน บาท ถึง หก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๖ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ - - - - - มาตรา ๒๙ ต้อง ระวางโทษ",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ผู้ใด ฝ่าฝืน"
    },
    {
        "front": "จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง ปี - - - - - แสน บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "หรือ ปรับ ไม่ เกิน สอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คนต่างด้าว มา ทำงาน ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๑ วรรค",
        "back": "๑๐๗ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - วรรค หนึ่ง มาตรา ๓๔ วรรค หนึ่ง มาตรา ๓๕ วรรค หนึ่ง",
        "back": "หนึ่ง มาตรา ๓๒ มาตรา ๓๓"
    },
    {
        "front": "- - - - - วรรค สอง หรือ วรรค สาม มาตรา ๔๐ วรรค สอง มาตรา",
        "back": "หรือ วรรค สอง มาตรา ๓๗"
    },
    {
        "front": "๔๑ มาตรา ๔๒ วรรค สาม มาตรา ๔๓ - - - - - โทษปรับ ไม่ เกิน สอง หมื่น บาท",
        "back": "หรือ มาตรา ๔๔ ต้อง ระวาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๘ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา - - - - - ๓๕ วรรค",
        "back": "ทำงาน ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "สาม ต้อง ระวาง - - - - - บาท",
        "back": "โทษปรับ ไม่ เกิน ห้า พัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๙ ผู้จัดการ ผู้มีอำนาจ กระทำการ แทน - - - - - ตาม มาตรา ๓๕ ผู้ใด",
        "back": "นิติบุคคล หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง จดทะเบียน"
    },
    {
        "front": "ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๓๙ วรรค หนึ่ง หรือ - - - - - วรรค หนึ่ง ต้อง",
        "back": "วรรค สาม หรือ มาตรา ๔๐"
    },
    {
        "front": "ระวาง โทษปรับ - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน สอง หมื่น บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๐ ผู้ใด มิได้ เป็น ลูกจ้าง - - - - - มา ทำงาน กับ นายจ้าง",
        "back": "ซึ่ง ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ การนำ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ในประเทศ ที่ ได้ จดทะเบียน ตาม - - - - - เกี่ยวกับ การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน",
        "back": "มาตรา ๓๕ แต่ ได้ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - จำคุก ไม่ เกิน สาม ปี หรือ ปรับ ไม่ เกิน หก",
        "back": "กับ นายจ้าง ในประเทศ ต้อง ระวางโทษ"
    },
    {
        "front": "แสน บาท หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๑ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - หนึ่ง",
        "back": "ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๔๒ วรรค"
    },
    {
        "front": "หรือ วรรค - - - - - เกิน หนึ่ง ปี และ ปรับ ห้า เท่า ของ",
        "back": "สอง ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่"
    },
    {
        "front": "เงิน หรือ ทรัพย์สิน อย่าง อื่น ที่ เรียก - - - - - หรือ คนต่างด้าว หรือ",
        "back": "หรือ รับ ไว้ จาก นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกิน กว่า อัตรา ที่ อธิบดี ประกาศ กำหนด",
        "back": "ค่าบริการ หรือ ค่าใช้จ่าย ที่ เรียก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๒ - - - - - ระวาง โทษปรับ สอง หมื่น บาท และ ปรับ อีก",
        "back": "ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๔๕ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน วัน - - - - - ที่ ยัง ฝ่าฝืน อยู่",
        "back": "ละ ห้า พัน บาท ตลอดเวลา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๓ นายจ้าง ผู้ใด นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ - - - - - ตาม",
        "back": "ตน ในประเทศ โดย ไม่ ได้รับอนุญาต"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ วรรค หนึ่ง ต้อง ระวางโทษ จำคุก - - - - - ปรับ ไม่ เกิน",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง ปี หรือ"
    },
    {
        "front": "สอง แสน - - - - - ทำงาน หนึ่ง คน หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "บาท ต่อ การนำ คนต่างด้าว มา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๔ - - - - - ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หก เดือน หรือ",
        "back": "นายจ้าง ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๔๙"
    },
    {
        "front": "- - - - - บาท ต่อ การ เรียก หรือ รับเงิน หรือ ทรัพย์สิน ใด ๆ",
        "back": "ปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง แสน"
    },
    {
        "front": "จาก คนต่างด้าว หนึ่ง คน หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๕ นายจ้าง - - - - - เมื่อ คนต่างด้าว ไม่ ได้ ทำงาน กับ ตน",
        "back": "ผู้ใด ไม่ แจ้ง ต่อ อธิบดี"
    },
    {
        "front": "แล้ว ตาม มาตรา ๕๐ วรรค หนึ่ง - - - - - ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่",
        "back": "หรือ มาตรา ๕๑ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "เกิน หนึ่ง - - - - - คน",
        "back": "แสน บาท ต่อ คนต่างด้าว หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง ผู้ใด ไม่ แจ้ง ต่อ อธิบดี ภาย หลังจากที่ ได้ จัดส่ง - - - - -",
        "back": "คนต่างด้าว กลับ ไป ยัง ประเทศ"
    },
    {
        "front": "ต้นทาง แล้ว ตาม มาตรา ๕๐ วรรค หนึ่ง - - - - - ต้อง ระวาง โทษปรับ",
        "back": "หรือ มาตรา ๕๑ วรรค สาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต่อ คนต่างด้าว หนึ่ง คน",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง หมื่น บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๖ นายจ้าง ผู้ใด - - - - - ยัง ประเทศ ต้นทาง ตาม มาตรา ๕๐",
        "back": "ไม่ จัดส่ง คนต่างด้าว กลับ ไป"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา ๕๑ วรรค สาม ต้อง ระวาง - - - - - บาท ต่อ คนต่างด้าว หนึ่ง คน",
        "back": "โทษปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง แสน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๗ ผู้รับ อนุญาต ให้ - - - - - ไม่ แจ้ง ต่อ อธิบดี ภาย",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "หลังจากที่ ได้ ส่ง คนต่างด้าว ซึ่ง ไม่ ได้ ทำงาน กับ นายจ้าง - - - - -",
        "back": "กลับ ไป ยัง ประเทศ ต้นทาง"
    },
    {
        "front": "แล้ว - - - - - ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง แสน บาท ต่อ คนต่างด้าว หนึ่ง คน",
        "back": "ตาม มาตรา ๕๓ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๘ ผู้รับ อนุญาต ให้ นำ - - - - - จัดส่ง คนต่างด้าว ซึ่ง ไม่",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน ผู้ใด ไม่"
    },
    {
        "front": "ได้ ทำงาน กับ นายจ้าง กลับ ไป ยัง - - - - - วรรค หนึ่ง ต้อง",
        "back": "ประเทศ ต้นทาง ตาม มาตรา ๕๓"
    },
    {
        "front": "ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน สอง แสน บาท - - - - -",
        "back": "ต่อ คนต่างด้าว หนึ่ง คน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๙ คนต่างด้าว ผู้ใด ทำงาน - - - - - แจ้ง ให้ นายทะเบียน ทราบ ตาม",
        "back": "โดย ไม่ ได้ มี หนังสือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๙ วรรค หนึ่ง ต้อง ระวาง โทษปรับ ตั้งแต่ สอง - - - - - บาท",
        "back": "หมื่น บาท ถึง หนึ่ง แสน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๐ ผู้รับ อนุญาต ให้ ทำงาน ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๖๘ ต้อง ระวาง - - - - - บาท",
        "back": "โทษปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง หมื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๑ ผู้รับ อนุญาต ให้ ทำงาน ผู้ใด ทำงาน อันเป็น - - - - - โทษปรับ",
        "back": "การฝ่าฝืน มาตรา ๗๐ ต้อง ระวาง"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - -",
        "back": "เกิน หนึ่ง แสน บาท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๒ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา ๗๒ ต้อง - - - - - บาท ถึง แปด",
        "back": "ระวาง โทษปรับ ตั้งแต่ สี่ แสน"
    },
    {
        "front": "- - - - - จ้าง หนึ่ง คน",
        "back": "แสน บาท ต่อ คนต่างด้าว ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๓ ผู้ใด ฝ่าฝืน มาตรา - - - - - เกิน สี่ แสน บาท ต่อ คนต่างด้าว หนึ่ง คน",
        "back": "๗๓ ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๔ - - - - - ๗๔ ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง แสน บาท",
        "back": "นายจ้าง ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๕ - - - - - หรือไม่ ส่ง เอกสาร หรือ หลักฐาน ตาม มาตรา ๙๘",
        "back": "ผู้ใด ไม่ มา ชี้แจง ข้อเท็จจริง"
    },
    {
        "front": "(๑) ต้อง ระวางโทษ จำคุก ไม่ - - - - - ไม่ เกิน หนึ่ง แสน บาท",
        "back": "เกิน หก เดือน หรือ ปรับ"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - -",
        "back": "ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๖ ผู้ใด ขัดขวาง การ - - - - - (๓) (๔) หรือ (๕) ต้อง",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ตาม มาตรา ๙๘ (๒)"
    },
    {
        "front": "ระวางโทษ จำคุก ไม่ เกิน หนึ่ง ปี - - - - - แสน บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "หรือ ปรับ ไม่ เกิน สอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๗ - - - - - ๙๘ วรรค สาม ต้อง ระวาง โทษปรับ ไม่ เกิน หนึ่ง หมื่น บาท",
        "back": "ผู้ใด ไม่ อำนวยความสะดวก ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - สามารถ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ หรือ",
        "back": "๑๒๘ ผู้ใด หลอกลวง ผู้อื่น ว่า"
    },
    {
        "front": "สามารถ - - - - - ให้ กับ นายจ้าง และ โดย การ หลอกลวง ดัง ว่า",
        "back": "หา ลูกจ้าง ซึ่ง เป็น คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "นั้น ได้ - - - - - หรือ ประโยชน์ อื่น ใด จาก ผู้ ถูก หลอกลวง",
        "back": "ไป ซึ่ง เงิน หรือ ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "ต้อง ระวางโทษ จำคุก ตั้งแต่ สาม ปี ถึง สิบ ปี - - - - - บาท",
        "back": "หรือ ปรับ ตั้งแต่ หก แสน"
    },
    {
        "front": "ถึง หนึ่ง ล้าน บาท ต่อ คนต่างด้าว หนึ่ง - - - - - ปรับ",
        "back": "คน หรือ ทั้ง จำ ทั้ง"
    },
    {
        "front": "ถ้า การ - - - - - กระทำ โดย ร่วมกัน ตั้งแต่ สาม คน ขึ้นไป หรือ",
        "back": "กระทำความผิด ตาม วรรค หนึ่ง ได้"
    },
    {
        "front": "โดย สมาชิก - - - - - การป้องกัน และ ปราบปราม การค้า มนุษย์ ต้อง ระวาง โทษหนัก",
        "back": "ของ องค์กร อาชญากรรม ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไว้ กึ่งหนึ่ง",
        "back": "กว่า โทษ ที่ กฎหมาย บัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ตาม มาตรา ๑๒๘ ไม่ ว่า การกระทำ ของ ตัวการ จะ",
        "back": "๑๒๙ ผู้ใด สนับสนุน การ กระทำความผิด"
    },
    {
        "front": "ได้ กระทำ นอกราชอาณาจักร หรือไม่ ต้อง ระวางโทษ - - - - - สาม ปี หรือ ปรับ",
        "back": "จำคุก ตั้งแต่ หนึ่ง ปี ถึง"
    },
    {
        "front": "ตั้งแต่ - - - - - แสน บาท หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "สอง แสน บาท ถึง หก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๐ การ เรียกร้อง - - - - - ไป เนื่องจาก การ กระทำความผิด ตาม มาตรา",
        "back": "ทรัพย์สิน หรือ รา คาที่ สูญเสีย"
    },
    {
        "front": "๑๒๘ หรือ มาตรา ๑๒๙ แทน ผู้เสียหาย - - - - - ไป กับ ฟ้อง คดีอาญา",
        "back": "พนักงาน อัยการ จะ ขอ รวม"
    },
    {
        "front": "หรือ จะ ยื่นคำร้อง ใน ภายหลัง ขณะที่ คดีอาญา นั้น - - - - - ศาลชั้นต้น ก็ได้",
        "back": "ยังอยู่ ใน ระหว่าง การพิจารณา ของ"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ไม่ ตัด - - - - - เพื่อ เรียกร้อง ทรัพย์สิน หรือ รา คาที่ สูญเสีย",
        "back": "สิทธิ ของ ผู้เสียหาย ที่จะ ยื่นคำร้อง"
    },
    {
        "front": "ไป เพิ่มเติม ได้ ตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ อาญา ก่อนที่ ศาล จะ - - - - -",
        "back": "มี คำวินิจฉัย ชี้ขาด คดี"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ มี คำ ขอให้ ใช้ ทรัพย์สิน หรือ รา - - - - - หนึ่ง",
        "back": "คาที่ สูญเสีย ไป ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "หาก ศาล มี คำพิพากษา ลงโทษ จำเลย ศาล - - - - - ให้ จำเลย ใช้",
        "back": "จะ สั่ง ใน คำพิพากษา คดีอาญา"
    },
    {
        "front": "ทรัพย์สิน - - - - - แก่ ผู้เสียหาย ตามที่เห็นสมควร ก็ได้ คำสั่ง ดังกล่าว ไม่ กระทบ ถึง",
        "back": "หรือ รา คาที่ สูญเสีย ไป"
    },
    {
        "front": "สิทธิ ของ ผู้เสียหาย ใน อัน ที่จะ ฟ้อง จำเลย เป็น - - - - - หรือ",
        "back": "คดีแพ่ง เพื่อ เรียก เอา ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วน ที่ ยัง ขาด อยู่",
        "back": "รา คาที่ สูญเสีย ไป ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๑ ผู้ใด ยึด ใบอนุญาต ทำงาน - - - - - ไว้ ต้อง ระวางโทษ จำคุก",
        "back": "หรือ เอกสารสำคัญ ประจำตัว ของ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน หก เดือน หรือ ปรับ - - - - - หรือ ทั้ง จำ ทั้ง ปรับ",
        "back": "ไม่ เกิน หนึ่ง แสน บาท"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น นิติบุคคล ถ้า การ กระทำความผิด ของ นิติบุคคล นั้น เกิด จาก",
        "back": "มาตรา ๑๓๒ ในกรณีที่ ผู้ กระทำความผิด"
    },
    {
        "front": "การ สั่งการ หรือ การกระทำ - - - - - หรือไม่ กระทำการ อันเป็น หน้าที่ ที่ ต้อง",
        "back": "ของ บุคคล ใด หรือไม่ สั่งการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - บุคคล ใด ซึ่ง รับผิดชอบ ใน การ ดำเนินงาน ของ นิติบุคคล นั้น",
        "back": "กระทำ ของ กรรมการ ผู้จัดการ หรือ"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น ต้อง - - - - - ความผิด นั้น ๆ ด้วย",
        "back": "รับโทษ ตามที่ บัญญัติ ไว้ สำหรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - นี้ ที่ มี โทษปรับ สถาน เดียว ให้ อธิบดี หรือ ผู้ว่าราชการจังหวัด มีอำนาจ เปรียบเทียบ ดังต่อไปนี้",
        "back": "๑๓๓ บรรดา ความผิด ตาม พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "(๑) อธิบดี สำหรับ - - - - -",
        "back": "ความ ผิดที่ เกิดขึ้น ใน กรุงเทพมหานคร"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ว่าราชการจังหวัด สำหรับ ความ ผิดที่ - - - - -",
        "back": "เกิดขึ้น ใน จังหวัด นั้น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การ สอบสวน ถ้า พนักงานสอบสวน พบ ว่า บุคคล - - - - - ที่",
        "back": "ใด กระทำความผิด ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "มีโทษ อยู่ในเกณฑ์ ที่จะ - - - - - นั้น ยิน ยอมให้ เปรียบเทียบ ให้ พนักงานสอบสวน ส่ง",
        "back": "ทำการ เปรียบเทียบ ได้ และ บุคคล"
    },
    {
        "front": "เรื่อง ให้ อธิบดี หรือ ผู้ว่าราชการจังหวัด แล้วแต่ กรณี ภายใน - - - - - นั้น ยิน ยอมให้ เปรียบเทียบ",
        "back": "เจ็ด วัน นับแต่ วันที่ บุคคล"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ผู้กระทำผิด ได้ ชำระเงิน ค่าปรับ ตาม จำนวน ที่ เปรียบเทียบ ภายใน - - - - -",
        "back": "เวลา ที่ กำหนด แต่ ไม่"
    },
    {
        "front": "เกิน สามสิบ วัน แล้ว ให้ ถือว่า คดี เลิกกัน - - - - - อาญา บทเฉพาะกาล",
        "back": "ตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๔ ใน ระหว่าง ที่ ยัง - - - - - ตาม มาตรา ๗ ให้",
        "back": "มิได้ มี ประกาศ ที่ ออก"
    },
    {
        "front": "นายทะเบียน อนุญาต ให้ คนต่างด้าว ทำงาน ใด - - - - - กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา ที่",
        "back": "ๆ ได้ เว้นแต่ งาน ที่"
    },
    {
        "front": "ออก ตาม ความใน มาตรา ๖ แห่ง - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๒๑"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๕ คนต่างด้าว ผู้ใด ได้รับ ใบอนุญาต - - - - - ให้ ทำงาน ตาม พระราชบัญญัติ",
        "back": "ทำงาน หรือ ได้รับ การ ผ่อนผัน"
    },
    {
        "front": "การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑ อยู่ ใน วันก่อน วันที่ - - - - - ถือว่า ได้รับ",
        "back": "พระราชกำหนด นี้ ใช้ บังคับ ให้"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต ทำงาน หรือ ได้รับ - - - - - พระราชกำหนด นี้",
        "back": "การ ผ่อนผัน ให้ ทำงาน ตาม"
    },
    {
        "front": "ใบอนุญาต ทำงาน ที่ ออก ให้ - - - - - ที่ ๓๒๒ ลงวันที่ ๑๓ ธันวาคม",
        "back": "ตาม ประกาศ ของ คณะปฏิวัติ ฉบับ"
    },
    {
        "front": "พุทธศักราช ๒๕๑๕ - - - - - สิ้น อายุ ใบอนุญาต ทำงาน นั้น",
        "back": "ให้ ใช้ได้ ต่อไป จนกว่า จะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๖ นายจ้าง ผู้ใด ได้รับอนุญาต ให้ นำ คนต่างด้าว มา - - - - - พระราชกำหนด",
        "back": "ทำงาน กับ ตน ในประเทศ ตาม"
    },
    {
        "front": "การนำ คนต่างด้าว มา - - - - - ให้ ดำเนิน การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ ตนเอง ในประเทศ ได้ ต่อไป",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๗ ผู้ ได้รับ - - - - - กับ นายจ้าง ในประเทศ ตาม พระราชกำหนด การนำ",
        "back": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ อยู่ ก่อน วันที่ พระราชกำหนด นี้ ใช้ บังคับ ให้",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "ถือว่า ได้รับ ใบอนุญาต - - - - - พระราชกำหนด นี้",
        "back": "นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน ตาม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ได้รับ ใบอนุญาต นำ - - - - - ในประเทศ ตาม วรรค หนึ่ง ประสงค์",
        "back": "คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง"
    },
    {
        "front": "จะ นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง - - - - - นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "ในประเทศ ภาย หลังจาก วันที่ พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "ต้อง ปฏิบัติตาม พระราชกำหนด นี้ ก่อน นำ คนต่างด้าว - - - - -",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๘ บรรดา คำขอ ที่ ได้ - - - - - ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑ และ",
        "back": "ยื่น ไว้ ตาม พระราชบัญญัติ การทำงาน"
    },
    {
        "front": "พระราชกำหนด - - - - - นายจ้าง ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ ก่อน วันที่ พระราชกำหนด นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ยื่น ไว้ ตาม พระราชกำหนด นี้ และ ให้ อธิบดี เรียก",
        "back": "ถือว่า เป็น คำขอ ที่ ได้"
    },
    {
        "front": "เอกสาร หรือ - - - - - ไว้ ตาม พระราชกำหนด นี้ ให้ ครบถ้วน",
        "back": "หลักฐาน ประกอบ คำขอ ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ได้ ยื่น ไว้ ตาม พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑",
        "back": "๑๓๙ บรรดา คำ อุทธรณ์ ที่"
    },
    {
        "front": "และ พระราชกำหนด การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ - - - - -",
        "back": "ก่อน วันที่ พระราชกำหนด นี้ ใช้"
    },
    {
        "front": "บังคับ ให้ ถือว่า เป็น - - - - - ไว้ ตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "คำ อุทธรณ์ ที่ ได้ ยื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔๐ ให้ โอน บรรดา - - - - - ทรัพย์สิน และ หนี้สิน ของ กองทุน",
        "back": "กิจการ เงิน สิทธิ ความ รับผิด"
    },
    {
        "front": "เพื่อ การ ส่ง คนต่างด้าว กลับ ออก ไป นอกราชอาณาจักร - - - - - พ.ศ.๒๕๕๑ ไป",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "เป็น ของ กองทุน เพื่อ - - - - - ตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔๑ - - - - - นโยบาย การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว ประกอบด้วย กรรมการ",
        "back": "ใน วาระ เริ่มแรก ให้ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "โดยตำแหน่ง ตาม - - - - - นี้ ไป พลาง ก่อน จนกว่า จะ มี การ",
        "back": "มาตรา ๑๗ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง กรรมการ ผู้แทน องค์กร - - - - - พระราชกำหนด นี้ ทั้งนี้ ต้อง ไม่ เกิน",
        "back": "ลูกจ้าง และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม"
    },
    {
        "front": "หนึ่งร้อย ยี่สิบ - - - - - ใช้ บังคับ",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔๒ ใน - - - - - เพื่อ การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว ประกอบด้วย",
        "back": "วาระ เริ่มแรก ให้ คณะกรรมการ กองทุน"
    },
    {
        "front": "กรรมการ โดยตำแหน่ง ตาม มาตรา ๗๘ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม - - - - - จนกว่า จะ มี",
        "back": "พระราชกำหนด นี้ ไป พลาง ก่อน"
    },
    {
        "front": "การ แต่งตั้ง - - - - - ทั้งนี้ ต้อง ไม่ เกิน หนึ่งร้อย ยี่สิบ วัน นับแต่",
        "back": "กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ ตาม พระราชกำหนด นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "วันที่ พระราชกำหนด นี้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔๓ ลูกจ้าง ซึ่ง - - - - - ส่ง เข้า กองทุน เพื่อ การ ส่ง",
        "back": "ถูก หัก เงินค่าจ้าง และ นำ"
    },
    {
        "front": "คนต่างด้าว - - - - - พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑ ก่อน วันที่ พระราชกำหนด นี้",
        "back": "กลับ ออก ไป นอกราชอาณาจักร ตาม"
    },
    {
        "front": "ใช้ บังคับ และ เดินทาง กลับ - - - - - ของ ตนเอง ให้ มี สิทธิ",
        "back": "ออก ไป นอกราชอาณาจักร โดย ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "ได้ รับเงิน - - - - - ภายใน สอง ปี นับ จาก วันที่ เดินทางออก ไป",
        "back": "ที่ ถูก หัก ไว้ คืน"
    },
    {
        "front": "- - - - - คืน ภายใน เวลา ที่ กำหนด ให้เงิน ดังกล่าว ตกเป็นของ กองทุน",
        "back": "นอกราชอาณาจักร หาก ไม่ ขอ รับเงิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑ ที่ เกิดขึ้น ก่อน วันที่ พระราชกำหนด",
        "back": "๑๔๔ บรรดา ความผิด ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "นี้ ใช้ บังคับ และ เป็นความ ผิดที่ สามารถ เปรียบเทียบ - - - - - รัฐมนตรี ว่าการ",
        "back": "ได้ ให้ คณะกรรมการ เปรียบเทียบ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "กระทรวง แรงงาน แต่งตั้ง - - - - - การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑ ที่ ได้รับ การ",
        "back": "ตาม มาตรา ๕๖ แห่ง พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "แต่ง ตั้งอยู่ ก่อน วันที่ พระราชกำหนด นี้ ใช้ บังคับ มีอำนาจ เปรียบเทียบ ความ - - - - -",
        "back": "ผิดที่ เกิดขึ้น นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "บรรดา ความผิด ตาม พระราชกำหนด การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - - เกิดขึ้น ก่อน",
        "back": "กับ นายจ้าง ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ ที่"
    },
    {
        "front": "วันที่ พระราชกำหนด นี้ - - - - - สามารถ เปรียบเทียบ ได้ ให้ อธิบดี กรมการจัดหางาน หรือ",
        "back": "ใช้ บังคับ และ เป็นความ ผิดที่"
    },
    {
        "front": "ผู้ว่าราชการจังหวัด ตามที่ - - - - - แห่ง พระราชกำหนด การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ นายจ้าง",
        "back": "กำหนด ไว้ ใน มาตรา ๖๑"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผิดที่ เกิดขึ้น นั้น ได้",
        "back": "ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ มีอำนาจ เปรียบเทียบ ความ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔๕ บรรดา กฎ หรือ คำสั่ง ใด - - - - - สั่ง โดยอาศัยอำนาจ ตาม",
        "back": "ๆ ที่ ได้ ออก หรือ"
    },
    {
        "front": "ความ พระราชบัญญัติ การทำงาน ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๒๑ พระราชบัญญัติ การทำงาน - - - - - การนำ คนต่างด้าว",
        "back": "ของ คนต่างด้าว พ.ศ.๒๕๕๑ และ พระราชกำหนด"
    },
    {
        "front": "มา ทำงาน กับ - - - - - บังคับ อยู่ ใน วันก่อน วันที่ พระราชกำหนด นี้",
        "back": "นายจ้าง ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ ที่ ใช้"
    },
    {
        "front": "ใช้ บังคับ ให้ ยังคง ใช้ บังคับ ได้ - - - - - หรือ แย้ง กับ",
        "back": "ต่อไป เพียง เท่าที่ ไม่ ขัด"
    },
    {
        "front": "พระราชกำหนด นี้ จนกว่า จะ - - - - - ๆ ที่ ออก ตาม พระราชกำหนด นี้",
        "back": "มี กฎ หรือ คำสั่ง ใด"
    },
    {
        "front": "ใช้ บังคับ ผู้รับ สนอง พระ ราชโองการ พลเอก ประยุทธ์ จันทร์ โอชา นายกรัฐมนตรี - - - - -",
        "back": "อัตรา ค่าธรรมเนียม"
    },
    {
        "front": "(๑) ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - -",
        "back": "ฉบับ ละ ๒๐,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๒) การ ต่ออายุ - - - - - ครั้ง ละ ๒๐,๐๐๐ บาท",
        "back": "ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน"
    },
    {
        "front": "(๓) ใบ แทน ใบอนุญาต นำ คนต่างด้าว มา ทำงาน - - - - -",
        "back": "ฉบับ ละ ๑๐,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "- - - - - ครั้ง ละ ๕,๐๐๐ บาท หรือ ตั้ง สำนักงาน ชั่วคราว",
        "back": "(๔) การอนุญาต ให้ ย้าย สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "(๕) การอนุญาต ให้ เปลี่ยน - - - - - บาท กระทำการ แทน นิติบุคคล",
        "back": "ผู้จัดการ ผู้มีอำนาจ ครั้ง ละ ๕,๐๐๐"
    },
    {
        "front": "(๖) การ จดทะเบียน ลูกจ้าง ซึ่ง - - - - -",
        "back": "ทำหน้าที่ เกี่ยวกับ คนละ ๑,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "การนำ คนต่างด้าว - - - - -",
        "back": "มา ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๗) บัตรประจำตัว ผู้จัดการ หรือ ลูกจ้าง ซึ่ง - - - - -",
        "back": "ทำหน้าที่ ฉบับ ละ ๑,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ การนำ คนต่างด้าว มา - - - - -",
        "back": "ทำงาน กับ นายจ้าง ในประเทศ"
    },
    {
        "front": "(๘) ใบอนุญาต ทำงาน - - - - -",
        "back": "ฉบับ ละ ๒๐,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๙) การ ต่ออายุ ใบอนุญาต ทำงาน ครั้ง ละ ๒๐,๐๐๐ บาท - - - - - การทำงาน",
        "back": "หรือ การ ขยาย ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "(๑๐) ใบ แทน ใบอนุญาต ทำงาน - - - - -",
        "back": "ฉบับ ละ ๓,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๑๑) การอนุญาต ให้ เปลี่ยน หรือ เพิ่ม ประเภท งาน - - - - -",
        "back": "ครั้ง ละ ๕,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "นายจ้าง - - - - -",
        "back": "ท้องที่ หรือ เงื่อนไข ใน การทำงาน"
    },
    {
        "front": "(๑๒) การ - - - - -",
        "back": "จ้าง คนต่างด้าว คนละ ๒๐,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๑๓) ค่า ยื่นคำขอ ฉบับ ละ ๑,๐๐๐ บาท - - - - -",
        "back": "(๑๔) การ รับรอง สำเนา เอกสาร"
    },
    {
        "front": "(ก) ภาษาไทย - - - - -",
        "back": "หน้า ละ ๕๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(ข) ภาษาต่างประเทศ หน้า ละ ๑๐๐ - - - - - หนังสือรับรอง",
        "back": "บาท (๑๕) การ ออก"
    },
    {
        "front": "(ก) - - - - -",
        "back": "ภาษาไทย หน้า ละ ๕๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(ข) ภาษาต่างประเทศ - - - - -",
        "back": "หน้า ละ ๑,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๑๖) การ แปล ภาษาต่างประเทศ - - - - -",
        "back": "ฉบับ ละ ๑,๐๐๐ บาท"
    },
    {
        "front": "(๑๗) - - - - - ๑,๐๐๐ บาท",
        "back": "ค่าธรรมเนียม อื่น ๆ ครั้ง ละ"
    },
    {
        "front": "ใน การ ออก กฎกระทรวง กำหนด ค่าธรรมเนียม จะ กำหนด ค่าธรรมเนียม - - - - - สาขา",
        "back": "ให้ แตก ต่างกัน โดย คำนึงถึง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ท้อง ที่ทำงาน ของ คนต่างด้าว ก็ได้",
        "back": "อาชีพ หรือ สาขา อาชีพ และ"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชกำหนด - - - - - การทำงาน ของ คนต่างด้าว",
        "back": "ฉบับ นี้ คือ โดยที่ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.๒๕๕๑ และ พระราชกำหนด - - - - - นายจ้าง ในประเทศ พ.ศ.๒๕๕๙ มี บทบัญญัติ ที่ ไม่",
        "back": "การนำ คนต่างด้าว มา ทำงาน กับ"
    },
    {
        "front": "ครอบคลุม การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว - - - - - แก้ไขปัญหา แรงงาน ต่างด้าว ได้",
        "back": "ทั้ง ระบบ ทำให้ ไม่ สามารถ"
    },
    {
        "front": "อย่าง มีประสิทธิภาพ ซึ่ง - - - - - ดังกล่าว อย่าง เร่งด่วน จะ มีผลกระทบ ต่อ ความมั่นคง",
        "back": "หาก ไม่ มี การ แก้ไขปัญหา"
    },
    {
        "front": "ด้าน แรงงาน เศรษฐกิจ และ สังคม ของ ประเทศ ดังนั้น - - - - - การ คุ้มครอง",
        "back": "เพื่อให้ สามารถ ทำการ จัดระเบียบ การป้องกัน"
    },
    {
        "front": "การเยียวยา และ การ ใช้ บังคับ กฎหมาย รวมทั้ง การ ส่งเสริม - - - - - เกี่ยวข้อง",
        "back": "ความร่วมมือ กับ ภาค ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "ใน การบริหาร จัดการ การทำงาน ของ คนต่างด้าว ได้ ทั้ง ระบบ - - - - - ทาง",
        "back": "อัน จะ เป็นการ สร้าง ความมั่นคง"
    },
    {
        "front": "ด้าน แรงงาน เศรษฐกิจ และ - - - - - กรณี ฉุกเฉิน ที่ มีความจำเป็น รีบด่วน อัน",
        "back": "สังคม ของ ประเทศ ซึ่ง เป็น"
    },
    {
        "front": "มิ อาจจะ หลีกเลี่ยง - - - - - ที่จะ รักษา ความมั่นคง ใน ทางเศรษฐกิจ ของ ประเทศ",
        "back": "ได้ เพื่อ ประโยชน์ ใน อัน"
    },
    {
        "front": "จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชกำหนด นี้ วรรณ นิภา/Maker - - - - - ทิพย์/Checker",
        "back": "2 มีนาคม 2565 สาย"
    },
    {
        "front": "21 เมษายน 2565 - - - - - 2565",
        "back": "สาย ทิพย์/Authorizer 21 เมษายน"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา - - - - - มิถุนายน ๒๕๖๐",
        "back": "เล่ม ๑๓๔/ตอนที่ ๖๕ ก/หน้า ๑/๒๒"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}

    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard_id');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
